<Document>
# Командование
Главы каждого отдела собираются вместе, образуя отдел [color=#1b67a5]Командования[/color] — силу, с которой стоит считаться, и кураторов станции. У них обычно есть доступ к специальному оборудованию и собственные комнаты. Они часто являются мишенью для устранения.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы Персонала[/color], [color=#cb0000]Главы Службы Безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного Врача[/color], [color=#f39f27]Старшего Инженера[/color], [color=#c96dbf]Научного Руководителя[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, прежде всего, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГВ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="СИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="НР"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

## Взятие на себя ответственности
Поздравляем с повышением! Помимо всей дополнительной бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают управление вашим отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также возможность расслабиться, пока ваши подчиненные выполняют всю работу.

Не забывайте, у вас все еще есть работа! Ваши роскошные инструменты не дают вам выходного, вы все равно должны замещать недостающий персонал, помогать нуждающимся и обучать новичков.

Возможно, вам удастся просто сидеть сложа руки и вызывать у людей недовольство, но будет разумнее проявить активность и работать вместе с ними.
Не забывайте перемещать своих сотрудников, чтобы они занимались тем, что им нравится, или тем, что они делают лучше всего.

## Ваш Шкафчик

Для выполнения ваших новых душераздирающих задач каждый глава получает специальные предметы для управления подчиненными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]дистанционный пульт[/color] очень прост, но чрезвычайно недооценен. Маленький, но имеющий большую власть, ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], активировать [color=#a4885c]болты[/color] для их блокировки или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может делать это дистанционно.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт влияет на перемещение людей. Главы могут закрывать доступ персонала к опасным зонам или давать разрешение на быстрый доступ.

У вас также есть доступ к вашему собственному каналу [color=#1b67a5]Командования[/color], как и у каждого другого отдела. Однако ваш особенно важен, так как те, кто вас слышит, имеют под своим контролем [color=#a4885c]целые отделы[/color].
Используйте его для общения с другими главами и будьте представителем того, что нужно или нужно вашим работникам.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава Персонала[/color] получают доступ к ценному [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], позволяющему настраивать радиоканалы всех отделов станции. Это чрезвычайно важно, так как вы можете координировать работу отделов самостоятельно.
[color=#a4885c]Не теряйте это важное преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы сделать процесс работы с бумагами (который, несомненно, вас захлестнет) еще сложнее, вам щедро предоставляется [color=#a4885c]штамп[/color] в вашем шкафчике. Используйте его для подписания документов. После того, как вы поставите штамп, документ больше нельзя будет изменить. Сначала внимательно его проверьте.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
