<Document>
# Glossary

На этой странице собрано большинство жаргонных терминов, которые вы можете встретить на станции и в сообществе!

# IC сленг

Это термины, с которыми вы можете столкнуться в игре.

## АНМ
Арест на месте.

## Атмосфера
Сокращенно от «Атмосферика».

## Атмосиан
Термин для техников по атмосфере или вообще для всех, кто проводит большую часть своего времени или имеет особые навыки в области атмосферы.

## Мозг умер
Относится к пользователю, который отключился от игры. Отключившиеся пользователи по-прежнему могут повторно подключиться к серверу и снова взять на себя управление своим персонажем.

## Бриг
Основная зона службы безопасности. Сюда доставляют и держат заключенных для наказания. ГСБ отвечает за бесперебойную работу брига.

## Кэп
Сокращение от Капитан.

## Каргония
Отдел снабжения, декларирующий независимость. Против правил. Так же можно отнести и к "Атмосии"

## ЦентКом/Центральное командование
Административное агентство, которое контролирует космическую станцию ​​НаноТрейзен, на которой вы обитаете.

## CE
Сокращение от Старшего Инженера, начальника инженерного отдела.

## директор по маркетингу
Сокращение от главного врача, начальника медицинского отдела.

## Крит/Критический
Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. В критическом состоянии ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вам не удастся получить постороннюю помощь.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть отправлены Центральным командованием для ряда целей.

## ГП
Сокращение для Главы Персонала станции.

## ХоС/ГСБ
Сокращение для Главы Службы Безопасности.

## Изоли
Сокращение для перчаток с изоляцией от поражения электрическим током.

## УНМ
Убить на месте.

## Перма
Сокращение для перма-брига - отдела в отсеке Службы Безопасности который отвечает за постоянное содержание преступников которые нарушили слишком много статей закона.

## РД/НР
Сокращение для Главы Научного Отдела или же Научного Руководителя

## КМ
Сокращение для Квартирмейстера.

## Грейтайд/Грейшерт/Тайдер/Ассистент
Обычно так называют пассажиров которые носят свою стандартную форму, при этом всячески нарушая порядок на станции.

## Бог
Так обычно называют Администрацию в IC.

## ЯО
Сокращение к Ядерным Оперативникам.

## Newkie
Совмещение "New"(Новый/новенький) и "Nukie"(ЯО/Ядерщик/Нюк) используется для обозначения новичка-ЯО

## Смена
Так люди описывают стандартный раунд в игре.

## Синга
Так описывают один из источников энергии в инженером отделе.

## Синга-сбежала
Обычно кричат в рацию инженеры. Означает что сингулярность покинула зону содержания и очень быстро уничтожает станцию, или нет, кто её знает.

## ССД
Космическое Растройство Сна - медицинский термин на станции который можно применить к людям вышедшим из игры или по другой иной причине не имеющих доступа к своему персонажу.

## Синди/Синдикат
Обозначение для вражеской для НаноТрейзен корпорации, или же её агентов.

## Flukie
Обозначение ЯО который специально портит миссию своим товарищам.

## НаноТрейзен/НТ
Корпорация на которую вы собственно и работаете.

## Spess
An intentional mis-spelling of "Space", sometimes used as a portmanteau of "space" and "mess". May also appear in words such as "Spessmen".

## Разгерм
Событие и обозначение непосредственно разгерметизации какого либо отдела/коридора/пространства.

## ТК
Телекристалл, или же валюта используемая агентами Синдиката и Ядерными Оперативниками для покупки нелегального оборудования и предметов.

## Wardenloose
Шуточный термин, обозначающий Смотрителя вне Брига.

# OOC Сленг

Эти термины вы можете встретить вне игры.

## Адмем
Ивент, созданный или проведенный админом

## Ахелп/Админ хелп
Обозначение для обращения к администрации для репорта.

## Антаг
Сокращение от "Антагонист", соответственно роли-антагонисты раунда.

## Bwoink
Звук обращения администратора к вам.

## Апстрим
Последняя версия игры/сервера.

## ЛРП
Лоу РолеПлей. Сервера с этим значением почти никак не ограничивают игрока правилами, зачастую приводит к непредвиденным последствиям.

## МРП
Медиум РолеПлей. Сервера с значением МРП не поощерают высокий отыгрыш, но и не наказывают за низкий. Идеальная середина.

## ХРП
Хард РолеПлей. Обычно ставят в виде плашки на сервера с очень ограниченными правилами к отыгрышу ролей.
## Само-антаг
Термин из правил игры, обозначает человека который ведет себя подобающе антагонисту при этом таковым не являясь.

## Валидхантинг
Игрок который занимается охотой на "важных" людей в раунде, обычно это приминимо к антагонистам.

</Document>
