# Словарь терминов

На этой странице собрано большинство сленговых терминов, которые вы можете встретить на станции и в обществе!

# IC слэнг

Термины которые встречаются в РП чатах.

## Огузок
Новичек, игрок не знающий механик своей должности, не умеющий играть.

## Атмос
Сокращение Атмосферики.

## Атмос
Термин, обозначающий Атмосферных Техников или любого человека, который проводит большую часть своего времени или имеет особые навыки в работе с атмосферой.

## Заболтировано
Воздушный шлюз, который никогда не изменит своего состояния. Он будет оставаться постоянно открытым или постоянно закрытым, пока его не разюлокируют. Закрытые и запертые воздушные шлюзы имеют красную подсветку.

## Борг
Сокращение от киборга, управляемого игроком робота.

## ССД
Относится к пользователю, который отключился от игры. Отключенные пользователи все еще могут повторно подключиться к серверу и снова взять под контроль своего персонажа.

## Бриг
Отдел Службы Безопасности. Сюда привозят и содержат заключенных для отбывания наказания. Смотритель отвечает за бесперебойную работу брига.

## Кэп
Сокращение для Капитана.

## Каргония
Ссылка Отдел Поставок декларирующий независимость. Против правил.

## СИ
Сокращение для Старшего Инженера, главы Инженерного Отдела.

## ИО
Инженерный Отдел. Место откуда подается электричество и где проживают инженеры.

## ЦентКом/ЦК/Центрально Командование
Административное учреждение, которое осуществляет надзор за космической станцией Nanotrasen, на которой вы живете.

## ГВ
Сокращение для Главного Врача, главы Медицинского Отдела.

## Крит/Критический
Состояние здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. В критическом состоянии ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вы случайно не получите помощь извне.

## Емаг
Криптографическому секвенсор Синдиката. «Емагнут» обычно относится к воздушным шлюзам или шкафчикам, которые заперты на засов, но также и к любому другому устройству, взломанному Емагом.

## Аварийный доступ/Аварийка
Шлюз, который может открыть любой, даже без доступа или ID карты. Шлюзы, настроенные на аварийный доступ, имеют мигающие желтые огни.

## ОБР
Отряд Быстрого Реагирования. Они могут быть направлены Центральным командованием для различных целей.

## Грейтайд
Обычно используется по отношению к пассажирам из-за цвета их стандартной униформы, хотя может использоваться для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие правонарушения.

## ГП
Сокращение от Главы Персонала, руководитель Сервисного Отдела. Также может относиться к офису ГП, где выдаются или меняются доступы.

## ГСБ
Сокращение от Главы Службы Безопасности, глава Отдела СБ.

## Изоли/Изольки
Сокращение от Изолированных Перчаток. Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током от предметов под напряжением. Значительно эффективнее, чем их бюджетный вариант.

## Маты
Материалы. Обычно сталь, пластик, пласталь, стекло, серебро и золото.

## Нанотрейзен/НТ
Nanotrasen — это компания, которой принадлежит космическая станция, на которой вы живете.

## ЯО/Нюкер
Сленговое/сокращенное обозначение Ядерного Оперативника.

## Перма
Сокращение от пермабрига. Это для самых серьезных преступлений и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. На большинстве станций есть выделенная отдельная зона безопасности для пермабрига.

## КМ
Сокращение от Квартирмейстера, главы Отдела Поставок.

## НР
Сокращение от Научного Руководителя, главы Научно-исследовательского Отдела.

## Робаст
Слово, используемое для описания человека, который особенно искусен в бою.

## Утиль
Сокращение от Утилизатора.

## Синга
Сокращение от Гравитационного Сингулярного Двигателя. Синга может создавать бесконечную мощность для станции, но он очень опасен.

## Разгерма
Событие, приводящее к потере воздуха в определенной области, например, пробоина в корпусе.

## Синди
Всеобъемлющее сокращение на любого, кто работает в Синдикате. Это варьируется от (подозреваемых) агентов Синдиката до Ядерных Оперативников.

## ТК
Телекристалл — валюта, используемая агентами Синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

# ООС слэнг

Эти термины следует использовать только в чате OOC или вне игры.

## Адмем
Администратор делающий дичь.

## Гринтекст
Окно с результатами раунда появляющееся в конце раунда, обычно после него РП правила перестают действовать.

## АХелп
Система, используемая для сообщения администраторам о нарушениях правил или других проблемах.

## Антаг
Сокращение от «Антагонисты» — специально подобранные персонажи, призванные повергнуть раунд в хаос.

## Бьоньк
Звук, который раздается, когда приходит админ-помощь. Молитесь, чтобы это был не бан.

## LOOC/OOC
Локальный и глобальный внеигровые чаты соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам общаться с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включается во время раундов, в то время как OOC обычно включается только после окончания раунда.

## LRP
Низкий уровень ролевой игры. Серверы с пометкой LRP обычно имеют мягкие правила ролевой игры.

## MRP
Средний уровень ролевой игры. Серверы с пометкой MRP обычно имеют приличную базу правил ролевой игры и, как правило, требуют от игроков действовать так, как их персонаж действовал бы реалистично в данной ситуации.

## HRP
Высокий уровень ролевой игры. Серверы, отмеченные как HRP, как правило, имеют обширные правила о том, что является и что не является конституцией при игре за персонажа. Обычно от вас требуется действовать так, как действовал бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и следовать протоколу на станции. Некоторые серверы HRP могут создавать собственную историю или настройки, чтобы еще больше облегчить тип сервера, который они хотят разместить.

## Самоантаг
Термин для игрока, который занимается деятельностью, подобной антагонисту, не будучи фактически антагонистом. Это охватывает широкий спектр поведения, но обычно используется для описания раздражающего поведения или действий, которые наносят большой вред другим игрокам без какой-либо цели. Самоантагонизм является нарушением, караемым баном. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.

## Валидхант
Игрок, который охотится за «злодеями», то есть за людьми, которых можно убить, даже если этот человек не является СБ.

## Апстрим
Новейшая версия игры. Любые изменения в Апстриме будут "стекать" вниз ко всем остальным серверам игры. Все официальные серверы Wizard's Den работают на Апстриме.
