<Document>   
# Выживание
Как правило, следует избегать ситуаций, которые могут причинить Вам вред, потому что медицина может вылечить Вас только с помощью ограниченного количества химикатов и медицинских предметов, и особенно когда на Вашем пороге стоят ядерные оперативники.

## Идентифицируйте Вашу ситуацию 
В Вашем КПК естб название судна и манифест членов экипажа, работающих на нём в данный момент, при необходимости напоминает ваше имя, а также указывает назначенное на смену задание, позволяя быстро оценить ситуацию.

## Неотложная помощь 
В случае серьезной чрезвычайной ситуации вы можете сделать несколько вещей, которые помогут вам выжить в долгосрочной перспективе: 
- Если вы находитесь в критическом состоянии, воспользуйтесь экстренным медипеном из вашего аварийного запаса - он поможет вам не потерять способность что-либо делать. Экстренные медипены также можно использовать для восстановления людей, находящихся в критическом состоянии на полу, и для продления времени борьбы с ядами и т.д.

<Box> 
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>
- В Вашем аварийном наборе есть дыхательная маска и кислородный баллон, которые помогут вам дольше продержаться в случае разгерметизации. Если вы являетесь слаймолюдом, имейте в виду, что азот заменяет вам кислород и что в вашем аварийном наборе будет красный баллон с азотом вместо стандартного синего/желтого баллона с кислородом. 
<Box> 
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- Если Вы активно истекаете кровью или просто хотите подготовиться, можно разрезать ткань ножом или другим острым предметом и использовать полученную ткань для создания бинта в меню создания предметов для остановки кровотечения, однако ткань сама по себе может быть использована как менее эффективная альтернатива в экстренных ситуациях.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Другие различные советы
- Если у Вас нет анализатора здоровья, просто осмотрите себя, так Вы сможете увидеть какие повреждения у вас есть.
- Если Вы ослепли, морковь - один из способов решения этой проблемы (потому что она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения слепоты), обычно она легкодоступна.
- Хорошо приготовленная еда (приготовленная, а не из торгового автомата), как правило, намного лучше для вашего общего здоровья и может помочь быстрее заживить небольшие раны.
- Простой постельный режим позволяет некоторым ранам заживать самостоятельно. Лучше всего для этого подходят больничные кровати, обеспечивающие стерильную поверхность и поддержку всех поврежденных частей тела, но подойдет и любая кровать.
- Сон на кровати еще больше ускоряет процесс выздоровления.
- Еда, содержащая белки, например мясо, - очень поможет вашему организму после сильной кровопотери. Но все же рекомендуется обратиться к врачу и пройти курс лечения.
  
</Document> 
