<Document>
  # 1. Не будь мудаком
  [bold]Мы все здесь для того, чтобы хорошо провести время, по крайней мере мы на это надеемся и от вас. "Играть в механики и правила" или заниматься буллингом, чтобы оказать серьезное негативное влияние или закончить раунд для кого-то без достаточных IC оснований, противоречит правилам, это также включает охота на игрока по OOC (Out Of Character) причинам. Справедливые конфликты всё же случаются, как подробно описано в разделе правил об эскалации.[/bold]

  - Не будьте мудаком. У всех нас есть своя жизнь, и многие из нас используют сообщество как место для отдыха и расслабления. Излишне враждебное отношение к другим членам сообщества, как правило, ядовитое и в остальном недоброе, находясь на площадке нашего сообщества, делает его хуже для окружающих. Дальнейшее поощрение токсичного поведения и отталкивающие членов сообщества недопустимо.
  - Грамотное использование русского языка обязательно. Мы не ожидаем полной грамотности, и грамматическая неточность допускается. Если вы очень плохо знаете русский или используете иные языки для полноценного общения, доступ к серверу может быть прекращен.
  - Не “ходите по лезвию ножа”. Хождение по границам правил или использование лазеек для получения нечестного преимущества будет считаться нарушением правил.
  - Если администратор сказал вам чего-то не делать, не делайте этого. Не пытайтесь исказить или перевести ситуацию в вашу пользу. В случае несогласия или вопросов, вы всегда можете написать в пункт жалобы в Discord.
  - Не нацеливайтесь на недобросовестных игроков, да и вообще на кого-либо. Любой, кто участвует в скоординированных усилиях в формации мета-банды по злонамеренному нападению на кого-либо, будет навсегда заблокирован без апелляции, если будет признан виновным и признан отказывающимся сотрудничать с администрацией, если, конечно же, обвинение будет достоверным. Мы будем предполагать худшее, если не сможем получить достоверную, проверенную информацию.
  - Станция прибытия и прибывающий шаттл запрещены для антагонистической активности или повреждений (даже для антагонистов). У вас нет причин нападать на только прибывших людей или повреждать окружение/обшивку, чтобы у них не было надежды безопасно добраться до станции.
  - Не превращайте жизнь других игроков в ад ради собственного развлечения. Небольшие IC-конфликты или споры - это нормально, но вот из кожи вон лезть, чтобы разозлить конкретных игроков или целые отделы без всякой причины, кроме как ради их реакции - это неприемлемо.
  - [color=red][bold]РАУНД НЕ ОКОНЧЕН, ПОКА НЕ ПОЯВИТСЯ СВОДКА О КОНЦЕ РАУНДА, КОГДА ЭВАКУАЦИОННЫЙ ШАТТЛ СОСТЫКУЕТСЯ С ЦЕНТРАЛЬНЫМ КОМАНДОВАНИЕМ[/bold][/color]
  - Если вы убьете/нападете/застрелите кого-нибудь или взорвете/разрушите/заминируете что-нибудь до появления сводки, будут приняты меры по всей строгости правил.
</Document>
