<Document>
  # 10. Политика антагонистов
  [bold]При игре за антагонистов от вас ожидается ответственная игра, вносящая в раунд интерес не только вам.[/bold]

  - Антагонисты имеют большую свободу действий во всем, что касается вышеупомянутого раздела правил "Не будь мудаком", поскольку антагонисты назначены игрой для создания проблем на станции.
  - Сказанное следующее касается лишь Предателей и Воров: Лишь после [color=red][bold]30-й минуты от начала раунда[/bold][/color], и при условии, что на сервере имеется [color=red][bold]не меньше 30-и игроков[/bold][/color] и вы выполнили [color=red][bold]половину[/bold][/color] своих целей, вы можете убивать членов экипажа/саботировать станцию по своему усмотрению и не обязаны вести к эскалации конфликтов, как обычно, однако, если ваше поведение ухудшает впечатления большинства игроков сервера, вам будет сказано прекратить.
  - Командные антагонисты не должны вредить друг другу
  - Командные антагонисты (зомби, карпы, крысы) не имеют знаний касательно высокой машинерии и не должны уничтожать такие вещи как: консоли, химические аппараты, техфабы, контроллер ДАМ и др. Допустимо структурное уничтожение, а также уничтожение ламп и ЛКП
  - Исключение: ядерные оперативники
  - Фамильяр является антагонистом в том случае, если его хозяин является антагонистом, и подчиняется только приказам хозяина.
  - Временные антагонисты: карпы обломков, клещи обломков, драконы обломков и ксено экспедиций не должны покидать свою зону охраны.

  ##Дополнение:

  - Не затягивайте и не откладывайте окончание раунда. Если на станции царит полный беспорядок и большинство членов экипажа погибло или умирает, не стоит постоянно вызывать шаттл или искать оставшихся в живых и без нужды затягивать раунд. Приложите усилия, чтобы довести раунд до конца, если он застопорился. Не отзывайте постоянно шаттл и не берите раунды в заложники.
  - Станция прибытия, шаттл и непосредственная зона вокруг станции прибытия запрещены для антагонистов. Не убивайте людей, когда они только появляются на станции прибытия, не наносите ущерб прибытию/шаттлу/доку и не убивайте/травмируйте игроков, всё еще находящихся в этих местах.
</Document>
