<Document>
# Server Rules

Добро пожаловать MRP+ сервер Aavikko Avaruus!
У нас действует выше среднего уровень ролевого отыгрыша.
На сервере действует возрастное ограничение в 16+ лет.
Соблюдайте правила и приятной вам игры!

[color=#ffd700]Этикет РП[/color]
- Самый простой этикет. Его соблюдение гарантирует вам приятный опыт от РП.

[color=#ffc500]Подпункт 1. Неадекватное поведение[/color]
- Пункт крайне простой. Если ваш персонаж - негодяй, это не нарушение. Если ВЫ негодяй - это нарушение.
- Сюда относятся:
-   Грамотное использование чатов
-   Эмоуты в стиле "Сделал лицо гигачада", "Даванул жидкого"
-   Спам в чаты
-   Намеренная порча игры другим игрокам
-   Оскорбления администраторов/гмов/рп надзора в ахелп
-   Оскорбления игроков в OOC между сменами. И т.п.

[color=#ffc500]Подпункт 2. Терпеливость[/color]
- Не спешите с действиями, если того позволяет ситуация. Дайте человеку возможность отписать эмоут/сообщение. Не тащите другого персонажа, пока он пишет сообщение (можно, только если человек не против этого).
[color=#5acd00]Червь[/color]
- В каждой игре есть баги, игровые условности, а также уязвимости.

[color=#4eb200]Подпункт 1. Набегаторство[/color]
- Набегать - не круто. Пытаться крашнуть сервер - не круто. Играть с читами - осуждаемо. Всё это запрещено и может привести к пермабану.

[color=#4eb200]Подпункт 2. Багоюз[/color]
- Если ты нашёл баг, то сообщи о нём в ахелп и играй дальше. И не вздумай использовать его для получения преимущества.

[color=#d00032]Сценарий Тарантино[/color]
- Все мы любим Квентина за его диалоги и сюжеты! Точно так же на нашем сервере не ограничивают ваш отыгрыш, но нужно иметь четкие мотивы к своим действиям и словам.

[color=#bb002d]Подпункт 1. Убийства и насилие[/color]
- Знаете... вы можете отыграть Американского Психопата или Ганнибала. Однако нужно четко описать вашу мотивацию и предупредить в АХ об ваших намерениях. Следовательно, любое убийство/насилие должно иметь обоснование или мотив. Если вы кромсаете всех направо и налево просто так по причине: "Стал буйным по РП" - ждите негодование игроков и праведный гнев администратора.

[color=#bb002d]Подпункт 2. Непотребства и ЕРП[/color]
- Сервер 16+, следовательно, любые эротические и сексуальные отыгрыши ЗАПРЕЩЕНЫ. Администрация вправе сделать с вами (по РП) что угодно! (даже вызвать ЭС для зачистки дормиторий)

[color=#00Cac4]Сепарация от персонажа[/color]
- Четко разделяйте "Я" и "ПЕРСОНАЖ". Злость на другого персонажа не должна перерасти в скандал в LOOC.

[color=#00b1ac]Подпункт 1. Метахейт[/color]
- Ненавидеть другого персонажа из-за вашей общей истории - ОКЭЙ. Ненавидеть другого персонажа из-за того, что на нем играет нелюбимый вами игрок - НЕ ОКЭЙ. Если в игре ваши персонажи ненавидят друг друга, но в LOOC вы мирно болтаете - это не нарушение. Но скандалить и в IC, и в LOOC чате - не нужно.

[color=#00b1ac]Подпункт 2. Метазнания[/color]
- Разделяйте знания вас и персонажа. Если что-то знаете вы, это ещё не значит, что то же знает персонаж.

[color=#0082dc]Фундамент[/color]
- Фундаментальные правила любых ролевых игр! За постоянные рецидивы вы можете получить бан на 7 дней. Крутые игроки не нарушают данные правила!

[color=#0072c1]Подпункт 1. Правило новой жизни[/color]
- Если вы умерли и зашли за гост роль (например, оперативник ОБР), вы ЗАБЫВАЕТЕ всё, что знали до смерти.

[color=#0072c1]Подпункт 2. Power Gaming[/color]
- Не злоупотребляйте механиками игры. Следуйте отыгрышу вашей роли и персонажа. Уборщик, заробастивший всех ЯО - это круто, но нарушает правила.

</Document>
