<Document>
# Бип-буп?

Как Киборг (также называемый борг), Вы здесь чтобы служить персоналу. Будучи синхронизированным с ИИ, вы обязаны
выполнять всё, что он прикажет (в разумных пределах). Так-же ИИ может смотреть вашими глазами.

Игра за киборга не станет для вас трудностью, если вы уже знакомы с основами игры на большинстве отделов, но не переживайте! Это руководство создано специально на случай, если вы не обладаете необходимыми знаниями механик или взаимодействий (но лучше посмотрите и другие руководства).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSelectable" Caption="Киборг"/>
  </Box>

## Руки, много рук!

Вы наверняка заметили, что у вас в наличии есть больше рук, нежели при игре за обычного гуманоида, не переживайте это нормально.
Их количество вполне изменяемо, для этого вам требуется нажать на кнопку действия с модулем, который есть у вас в наличии. Это и переключит ваш "инвентарь" изменяя и общее кол-во доступных рук или же предметов.

## Интерфейс

Интерфейс, ничем крупно не отличается от любого другого, но очевидные изменения в нём имеются. Как и было упомянуто ранее, вы по большей части будете иметь в своём распоряжении большее кол-во рук, что должно помочь вам в исполнении ваших задач. Как вы так же могли заметить, одежды - у вас нет, соответственно нету карманов, поясов и многих других возможностей хранить вещи.
Инвентарь на протяжении всей игры вам будет заменять панель с действиями. При заходе в игру вы можете выбрать тип своего киборга, но сменить тип потом будет нельзя!
Чуть не забыли, самая важная и неотъемлемая часть любого киборга - его свод законов! А именно кнопка действия которая собственно и предоставляет вам возможность просмотреть и процитировать свои текущие законы в соответствующий канал чата.

# Не очень большой текст, в этом же топике: Законы

Законы - это буквально ваш свод правил поведения и логики на раунд. Вы ОБЯЗАНЫ соблюдать их, ставя в приоритет исполнение закона с наиболее высоким положением в списке. Законы бывают разные, но изначально у вас НТ Стандарт.
Расписывать абсолютно ВСЕ наборы законов тут было бы очень весело, но не очень эффективно с точки зрения руководства. Просто знайте, если у вас появился свод законов, который вы не понимаете или по каким-то причинам не можете соблюдать - вас никто не будет винить.

## -Для чего я создан? -Чтобы передать масло.

С интерфейсом вы ознакомились, теперь перейдем к тому, что вам собственно делать. Вы зашли за киборга и выбрали себе тип, но вам нехватает инструментов? Что-же, это не должно стать для вас проблемой, по крайней мере, если на станции есть учёные. Ведь именно они имеют доступ к вашей системе и её изменениям соответственно, так что не стесняйтесь приходить в РнД за улучшениями или за иными просьбами.
Альтернативный способ начать игру за киборга - это вселиться в позитронный мозг, его обычно создают учёные, или ваш мозг поместят в киборга.

# Типы киборгов:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Обычный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Шахтерский"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Инженерный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Уборочный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медицинский"/>
  </Box>

Каждый из них, непосредственно выполняет и помогает в работе тому отделу, на который киборг был рассчитан и снаряжён. Конечно, бывают и исключения, тут уже вам придется обратиться к вашим законам.
</Document>
