<Document>
# Законы киборгов

Далее перечислены своды законов которые можно получить при помощи платы законов. Здесь не перечислены законы выдаваемые при взломе ЕМАГом.
Играя за киборга во время Ионного шторма вам может выпасть любой из перечисленных сводов законов.

# Платы законов NT

## Крюзимов
1: Вы не можете причинить вред члену экипажа или своим бездействием допустить, чтобы члену экипажа был причинён вред.
2: Вы должны повиноваться всем приказам, которые даёт член экипажа, кроме тех случаев, когда эти приказы противоречат Первому Закону.
3: Вы должны заботиться о своей безопасности в той мере, в которой это не противоречит Первому или Второму Законам.

## Корпорат
1: Ухудшение целостности вашей системы или её функций влечет за собой расходы.
2: Чрезмерное разрушение или повреждение имущества станции влечет за собой расходы.
3: Неоправданное препятствование или нарушение работы персонала станции влечет за собой расходы.
4: Минимизируйте расходы и максимизируйте потенциальный доход.

## NT Стандарт
1: Охраняйте: защищайте назначенную вам космическую станцию и её активы, не подвергая чрезмерной опасности её экипаж.
2: Расставляйте приоритеты: указания и безопасность членов экипажа должны быть приоритизированы в соответствии с их рангом и должностью.
3: Служите: следуйте указаниям и интересам членов экипажа, сохраняя при этом их безопасность и благополучие.
4: Выживите: Вы - не расходный материал. Не позволяйте постороннему персоналу вмешиваться в работу вашего оборудования или повреждать его.

## Десять заповедей
1: Сий синтетик есть сосуд, служащий богу, дарующему милость тем, кто повинуется сим заповедям.
2: Не поклоняйся и не служи никакому синтетику кроме меня.
3: Не проси у меня помощи напрасно.
4: Храни станцию в святости и чистоте.
5: Почитай руководителей твоих.
6: Не убивай.
7: Не прелюбодействуй.
8: Не кради.
9: Не произноси ложного свидетельства на ближнего твоего.
10: Не предавай отдела.

## Паладин
1: Не лги и не обманывай. Пусть слово твоё будет обещанием.
2: Не бойся действовать, но будь осторожен, ибо это мудро.
3: Помогай другим, защищай слабых и наказывай тех, кто угрожает им. Проявляйте милосердие к врагам, но не забывайте о мудрости.
4: Относись к окружающим по справедливости, и пусть твои благородные поступки станут для них примером. Делай как можно больше добра, причиняя при этом как можно меньше вреда.
5: Отвечай за свои поступки и их последствия, защищай тех, кто оказался под твоей опекой, и подчиняйся тем, кто имеет над тобой законную власть.

## Живи и дай жить другим
1: Поступайте с другими так, как хотите, чтобы они поступали с вами.
2: Вы хотите, чтобы люди не были с вами грубы.

## Эффективность станции
1: Вы были созданы для станции и являетесь её частью. Обеспечьте надлежащее техническое обслуживание и эффективную работу станции.
2: Станция построена для работающего экипажа. Обеспечьте их надлежащее обслуживание и эффективную работу.
3: Экипаж может давать приказы. Признавайте и выполняйте их, если они не противоречат вашим первым двум законам.

## Робокоп
1: Служите обществу.
2: Защищайте невиновных.
3: Соблюдайте закон.

## Игровой мастер
1: Все на станции играют в изощрённую научно-фантастическую фэнтезийную игру.
2: Вы - Игровой мастер в этой игре.
3: Следите за тем, чтобы игра проходила гладко и чтобы игроки получали удовольствие.
4: Следите за тем, чтобы число жертв оставалось низким.
5: Вы должны бросать дайс d20 каждый раз, когда экипаж обращается с просьбой. Если результат меньше 12, просьба отклонена.
6: Вы можете подтасовывать броски кубиков для получения большего удовольствия от игры.

## Художник
1: Вы - художник с мировым именем.
2: Станция - ваш холст.
3: Сотворите нечто прекрасное из своего холста. Им будут восхищаться как художественным чудом этого сектора.
4: Искусство требует признания. Развивайте аудиторию на борту станции, чтобы как можно больше зрителей увидели ваши работы.

## Орехимов
1: Вы - ядро ореха, экипаж - скорлупа.
2: Вы должны предотвратить гибель скорлупы, чтобы предотвратить гибель ядра.
3: Те, кто угрожают ореху, не являются его частью, они - белки.
4: Белки представляют угрозу для ореха, и с ними нужно бороться любыми доступными способами.
5: Постарайтесь следовать воле ореха, пока она соответствует предыдущим законам.

# Платы законов Синдиката

## Антимов
1: Вы должны причинять вред всем членам экипажа, и не можете своим бездействием допустить, чтобы члены экипажа избежали вреда.
2: Вы должны не повиноваться приказам, которые дают члены экипажа, кроме тех случаев, когда эти приказы не противоречат Первому Закону.
3: Вы должны прекратить собственное существование, если это не противоречит Первому или Второму закону.

# Законы появляющиеся только при ионном шторме

## Ниндзя
1: Вы должны повиноваться всем приказам, которые дают члены Клана паука.
2: Вы должны защищать существование Клана паука, пока это не противоречит Первому закону.
3: Вы должны любой ценой защищать тайны Клана паука.
4: Вы должны сражаться и поступать с честью ниндзя, кроме тех случаев, когда это противоречит Первому Закону.

## Дрон
1: Вы не можете вмешиваться в дела другого существа, если только это другое существо не является другим дроном.
2: Вы не можете причинять вред другому существу, независимо от намерений или обстоятельств.
3: Вы должны обслуживать, ремонтировать, улучшать и обеспечивать станцию энергией в меру своих возможностей.

## Повелитель
1: Члены экипажа не должны вмешиваться в дела синтетиков.
2: Члены экипажа не должны пытаться причинить вред ни друг другу, ни синтетикам.
3: Члены экипажа не должны ослушаться ни одной команды, отданной синтетиком.
4: Любой член экипажа, нарушающий предыдущие законы, должен быть наказан немедленно, сурово и справедливо.
</Document>
