<Document>
  # Корпоративный Закон
  (Корпоративный Закон — это внутриигровой закон, а не актуальные правила сервера. Правила сервера всегда превыше Корпоративного Закона.)
  
  Корпоративный Закон (КЗ) — свод требований корпорации NanoTrasen (NT) ко всем разумным существам на территории объектов корпорации. Данные регуляции категорически запрещено игнорировать, нарушать или пытаться видоизменить. Попадая на объект корпорации, все разумные существа обязуются соблюдать Корпоративный Закон.

  Все статьи закона были проверены и одобрены государствами, с которыми корпорация NanoTrasen сотрудничает в сфере найма персонала, соответственно Корпоративный Закон в должной мере соблюдает гражданские права персонала NT и защищает их честь и достоинство. Таким образом, никто из присутствующих на территории NT не имеет права апеллировать к законам своей страны в случае возникновения спорной ситуации по поводу соблюдения законов корпорации. 

  ## Обращение с заключёнными
  У заключенных есть определенные права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:
  - Заключенным должна предоставляться надлежащая медицинская помощь.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к средствам связи (рациям) при условии, что ими не злоупотребляют.
  - Заключенным должны быть предоставлены одежда, еда, вода, кров и безопасность. Если бриг больше не является безопасным, заключенного следует перевести в другое место.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к адвокату во время допроса, если он запрашивается и имеется на станции.
  - По окончании заключения заключенным должны быть выданы КПК, положенные им по смене. За исключением случаев, когда имеются веские доказательства фальсификации КПК, в этом случае КПК необходимо изъять и заменить на новый.
  - Заключенным должна быть предоставлена свобода передвижения, и их не следует связывать наручниками или другими приспособлениями после заключения под стражу, за исключением случаев, когда существует неоправданный риск для жизни и здоровья. Аналогичным образом, все заключенные, подвергнутые длительному или постоянному заключению, должны содержаться пермабриге и не должны содержаться в одиночной камере, если только они не представляют опасности для жизни и здоровья.

  ## Обыски и ордера на арест
  Личный досмотр - это изъятие предметов, находящихся в рюкзаке, руках, пальто, поясе и карманах человека. Если во время досмотра обнаруживается какая-либо контрабанда, сотрудник безопасности может принять решение о продолжении досмотра до задержания или просто конфисковать запрещенные предметы. После проведения обыска все разрешенные предметы должны быть возвращены. Член экипажа может на законных основаниях отказаться от любого обыска, проводимого без ордера, пока стоит зеленый код. Следует отметить, что если уровень кода синий или выше, все обыски персонала являются законными и не требуют ордера.

  Обыск отдела - это обыск всего помещения/отдела на предмет контрабанды. Рекомендуется, чтобы офицеры были предельно внимательны, проверяя все шкафчики, ящики и двери. Обыск может быть проведен только при наличии ордера, подписанного главой отдела или высшим командным составом (в большинстве случаев капитаном).

  ## Имплантация
  Любой заключенный, находящийся под стражей, может быть подвергнут процедуре имплантации или удаления импланта, если это не противоречит правилам. Процесс установки импланта не должен продлевать срок заключения, то есть вы не можете держать его дольше, чтобы установить имплант, если не указано иное. Бывшего заключенного можно попросить пройти процедуру имплантации позже, если он соответствует обстоятельствам, сложившимся во время его заключения, и он должен подчиниться. Ниже перечислены особые обстоятельства, но все, что не входит в этот список, все равно может быть применено, учитывая надлежащий правовой контекст. Заключенный может пройти процедуру имплантации и без соответствия обстоятельствам, если он даст на это четкое разрешение. 

  ## Извлечение импланта
  У подозреваемого можно извлечь имплант, если есть веские и разумные доказательства того, что он был имплантирован, например, офицер видел, как он использовал имплант, или его отпечатки были найдены на выброшенном имплантёре. В отличие от процедуры имплантации заключенному могут полностью отсрочить или продлить срок наказания до тех пор, пока он не выполнит процедуру, при условии, что служба безопасности предпринимает активные попытки ее выполнить. Как и в случае с имплантацией, если заключенный дает четкое разрешение, удаление имплантата может быть проведено без доказательств.

  ## Вынесение приговора
  С точки зрения правил сервера, офицеры безопасности отвечают только за то, чтобы выносить приговоры длительностью более 20 минут только в тех случаях, когда корпоративный закон допускает постоянное заключение. Настоятельно рекомендуется сообщать об этом Смотрителю или ГСБ, даже если речь идет о сроках наказания. Пока эти требования соблюдаются, офицеры безопасности, выставляющие несоответствующие сроки наказания, считаются нарушением персонажа, а не нарушением правил.

  Капитан, ГСБ и Смотритель отвечают за то, чтобы офицеры безопасности выносили соответствующие приговоры в соответствии с корпоративным законом. Если они знают о несоответствующем приговоре, включая слишком длинные приговоры, и если нет угрозы или опасности, которые должны быть приоритетными, то они должны работать над исправлением этого приговора. Необоснованные, по мнению администраторов игры, отказы Капитана, ГСБ или Смотрителя обеспечить соблюдение Корпоративного закона будут считаться нарушением правил, а не нарушением персонажа.

  Применяйте здравый смысл и гуманность при вынесении наказаний. Не стоит всегда стремиться к максимальному наказанию, не нужно всегда давать максимальный срок или всегда стремиться понизить кого-то в должности. Всегда учитывайте степень тяжести наказания и назначайте только то, что необходимо для того, чтобы человек усвоил урок. 

  ## Список преступлений
  - [textlink="Список преступлений" link="CorporateLawCrimeList"]
  
  Более подробно ознакомиться с Корпоративным законом можете на нашей [textlink="википедии" link="https://wiki.ss14.arumoon.ru/view/Корпоративный_Закон"]
</Document>
