<Document>
	# Конфигуратор доступа
	Конфигуратор доступа - это инструмент, используемый для указания того, какой тип персонала может использовать определенные устройства.

	<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
</Box>

	Конфигурируемые устройства могут включать воздушные шлюзы, защищенные ящики и запирающиеся шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.

	## Где найти конфигураторы доступа
	Каждая станция оснащена максимум двумя конфигураторами доступа. Первый находится в распоряжении главного инженера, в то время как второй можно найти у руководителя отдела персонала.

	## Как использовать конфигуратор доступа
	Для изменения устройства с помощью конфигуратора доступа
	- Сначала используйте конфигуратор доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их вместе. Это автоматически откроет пользовательский интерфейс конфигуратора.
	- Далее вставьте ID карту в конфигуратор доступа.
	- Установите требования к доступу подключенного устройства. Какие требования могут быть добавлены или удалены, будет зависеть от прав доступа вставленной ID-карты.
	- Любые внесенные изменения будут применены немедленно - просто извлеките ID-карту из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс, когда закончите.

	## Ограничения на изменение доступа
	В качестве меры предосторожности введенный идентификатор должен соответствовать *всем* требованиям к доступу, которые в данный момент активны на подключенном устройстве, чтобы изменить его.

	Например, устройство, доступ к которому может получить как "Научный", так и "Медицинский" персонал, может быть изменено только с помощью идентификационной карты, имеющей доступ к обоим этим отделам. Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если вставленная идентификационная карта не имеет достаточных привилегий для модификации устройства.

	Устройство, для которого не установлены требования к доступу, например шлюз общего пользования, может быть модифицировано с помощью любой действующей идентификационной карты станции.

	## Ремонт поврежденных считывателей идентификационных карт
	Агенты синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью криптографического секвенсора (EMAG). Этот гнусный инструмент полностью отключит считыватели идентификационных карт, подключенные к устройству.

	Членам экипажа необходимо будет частично отключить/реконструировать поврежденные устройства, а затем установить соответствующие разрешения доступа с помощью конфигуратора доступа, чтобы восстановить ограничения доступа.
</Document>