<Document>
	# Модернизация шлюзов
	Отважные люди нередко пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

	К счастью, в шлюзы могут быть установлены определенные контрмеры, которые доставят неудобства любым потенциальным нарушителям.

	## Шлюзы средней степени безопасности
	Наиболее простой формой предотвращения проникновения является установка внутренней стальной обшивки, которая предотвратит доступ к внутренней проводке шлюза.

	Чтобы модернизировать базовый шлюз до шлюза средней степени защиты, вам потребуются следующие материалы
	<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="steel sheet x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="screwdriver"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="welder"/>
	</Box>
</Box>

	Для модернизации базового шлюза,
	- Используйте отвертку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
	- Добавьте стальные листы в шлюз.
	- Приварите стальные листы на место.
	- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

	## Воздушные шлюзы повышенной безопасности
	Для воздушных шлюзов, ведущих в наиболее чувствительные зоны космической станции, рекомендуется использовать более мощные средства сдерживания. Воздушные шлюзы повышенной безопасности имеют улучшенную броню для защиты внутренней проводки, а также электрифицированную защитную решетку.

	Чтобы модернизировать базовый шлюз до шлюза повышенной безопасности, вам потребуются следующие материалы
	<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="plasteel sheet x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="metal rod x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="screwdriver"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="welder"/>
	</Box>
</Box>

	Чтобы модернизировать базовый воздушный шлюз,
	- С помощью отвертки откройте панель обслуживания воздушного шлюза.
	- Прикрепите листы пластика к воздушному шлюзу.
	- Приварите листы пластика на место.
	- Прикрепите металлические стержни к воздушному шлюзу.
	- Закройте панель технического обслуживания с помощью отвертки.

	## Шлюзы максимальной безопасности
	При желании вы можете модернизировать шлюз повышенной безопасности до шлюза максимальной безопасности. Шлюзы максимальной безопасности имеют дополнительный слой пластикового покрытия поверх других средств защиты.

	Чтобы модернизировать шлюз повышенной безопасности до шлюза максимальной безопасности, вам потребуются следующие материалы
	<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="plasteel sheet x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="screwdriver"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="welder"/>
	</Box>
</Box>

	Для модернизации шлюза повышенной безопасности,
	- С помощью отвертки откройте панель обслуживания шлюза.
	- Установите листы из пластилина на шлюз.
	- Приварите листы из пластилина на место.
	- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.
</Document>