<Document>
  # Защита Шлюзов
  Нередки случаи, когда смельчаки пытаются открыть шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

  К счастью, в шлюзы можно установить определённые меры защиты, чтобы доставить неудобства нарушителям.

  ## Шлюзы Среднего уровня защиты
  Самый простой способ защиты от проникновения - установка листа стали, которая предотвратит доступ к внутренней проводке шлюза.

  Для повышения уровня защиты базового шлюза до среднего вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 листа стали"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварка"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для повышения уровня защиты базового шлюза:
  -   Используйте отвёртку, чтобы открыть техническую панель шлюза.
  -   Добавьте листы стали в шлюз.
  -   Приварите листы стали в шлюзе.
  -   Закройте техническую панель с помощью отвёртки.

  ## Шлюзы Высокого уровня защиты
  Для шлюзов, ведущих в более уязвимые зоны космической станции, рекомендуется использовать более мощные средства защиты. Шлюзы высокого уровня защиты имеют улучшенную броневую пластину для защиты внутренней проводки, а также электрифицированную защитную решётку. 

  Для повышения уровня защиты шлюза со среднего до высокого уровня, вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 листа пластали"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 металлических прутка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварка"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для повышения уровня защиты шлюза со средним уровнем:
  -   Используйте отвёртку, чтобы открыть техническую панель шлюза.
  -   Добавьте листы пластали в шлюз.
  -   Приварите листы пластали в шлюзе.
  -   Добавьте металлические прутки в шлюз.
  -   Закройте техническую панель с помощью отвёртки.

  ## Шлюзы Максимального уровня защиты
  При желании можно повысить уровень защиты шлюза с высокого уровня до максимального. Шлюзы максимального уровня защиты имеют дополнительный слой пластитанового листа поверх других защитных элементов.

  Для повышения уровня защиты шлюза до максимального вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 листа пластали"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвёртка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварка"/>
	  </Box>
  </Box>

  Для повышения уровня защиты шлюза с высокого до максимального:
  -   Используйте отвёртку, чтобы открыть панель обслуживания шлюза.
  -   Добавьте листы пластали в шлюз.
  -   Приварите листы пластали в шлюзе.
  -   Закройте техническую панель с помощью отвёртки.
</Document>
