<Document>
  # Атмосфера

  Настройки атмосферы необходимы для вашего долгосрочного комфорта, но, как правило, не имеют документации, в результате чего их немного сложно настроить. Ниже предпринята попытка охватить основы.

  ## Стандартная смесь
  Дыхание чистым О2 или N2 вредно для здоровья экипажа, поэтому рекомендуем сразу использовать смесь [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 под 101.24кПа.[/color] Рекомендуется, чтобы Ваш газовый смеситель был настроен на выход не менее 1000 кПа для более быстрого восстановления давления в помещениях, не создавая слишком большого риска разгерметизации, если предатели саботируют дистрибутив.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  </Box>
  Вариации этой смеси могут потребоваться для долгосрочного комфорта нетипичного экипажа (например, Воксов, которые отравлены кислородом и дышат азотом). Для нетипичных членов экипажа (которые будут реализованы) рекомендуется попытаться обеспечить их личным пространством, изолированным либо шлюзом, либо отсеком для утилизации. Помните, что оба способа негерметичны, и вам понадобятся скрубберы с обеих сторон шлюза, чтобы очистить его от просочившихся газов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister"/>
  </Box>
  ## Вентиляции и скрубберы
  Вентиляции и скрубберы - это основные атмосферные устройства, которые заполняют и очищают помещения соответственно. По умолчанию они настроены на заполнение помещений до стандартного давления (101,24 кПа) и на удаление из помещения всех газов, не относящихся к O2/N2. Их можно переконфигурировать в соответствии с настройками по умолчанию, связав их с воздушной сигнализацией, что позволит вам настроить их реакцию на различные типы газов или уровни давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  При стандартном режиме работы, если обычная вентиляция обнаруживает, что снаружи находится вакуум, он автоматически прекращает работу до достижения минимального давления, чтобы избежать разрушения полезных газов. Это можно исправить, разгерметизировав помещение до этого минимального давления путем дозаправки газового баллона (потенциально нескольких, если помещение имеет значительные размеры).

  Если вы столкнулись с ситуацией, когда скрубберы не могут очистить помещение достаточно быстро (а функция "Сифон" не справляется), используйте портативные скрубберы, перетащив их в нужное место и закрепив. Они работают гораздо быстрее, чем стандартные скрубберы, и могут довольно быстро очистить помещение. При больших утечках может потребоваться использование нескольких.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableScrubber"/>
  </Box>
  # Камеры смешивания и сжигания
  Если вы выполните все поставленные задачи, то сможете получить дополнительную электроэнергию или деньги, создавая новые химические газы.

  ## Тритий
  Тритий - это прозрачный зелёный газ, который легко воспламеняется, радиоактивен и сгорает при контакте с кислородом, что делает его очень полезным при работе [color=#a4885c]ТЭГ'а[/color].
  Его можно получить, сжигая 1% плазмы и 96% или более кислорода в камере сгорания (идеальное соотношение - 3% плазмы и 97% кислорода). Вы можете извлечь этот газ с помощью скрубберов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
  </Box>

  ## Фрезон
    Фрезон - это голубовато-зеленый газ, очень сложный и очень опасный. Чтобы получить фрезон, необходимо смешать тритий, кислород и азот в помещении с температурой 70 К, чтобы запустить реакцию и предотвратить сгорание трития с кислородом.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="Канистра Фрезона"/>
  </Box>

  Очень важно понимать, что утечка фрезона может серьёзно навредить станции, превратив её в зимний ад, наполненный зудящими свитерами и обморожениями. Фрезон очень холодный и может заморозить станцию до смерти, если хотя бы несколько молей выберутся наружу, поэтому убедитесь, что вы заперли свои канистры или просто переместили фрезон непосредственно в хранилище.

  ## Справочный лист
  - Стандартная смесь это [color=#a4885c]78% N2 и 22% O2 под 101.24kPa.[/color]
  - Газ подчиняется реальной математике. Вы можете использовать уравнение:
  <Box>
    [color=cyan]PV = nRT[/color]
  </Box>
  <Box>
    ([color=#a4885c]Давление кПа * объём L = моли * R * Температура K[/color])
  </Box> чтобы получить информацию, которая может вам понадобиться о газе. R приблизительно равен 8.31446.

</Document>
