<Document>
  # Пожары и космос

  Пожары и разгерметизации неизбежны из-за легковоспламеняющегося плазменного газа и бесконечного вакуума пространства, присутствующего на станции и вокруг нее, поэтому важно знать, как с ними справиться.

  ## Разгерметизации
  Пожалуй, справиться с ними проще, чем с пожарами. Имейте в виду, что активные пробоины будут медленно выкачивать воздух из воздушных резервов станции. Если вы считаете невозможным устранить повреждения конструкции из-за какой-либо другой опасности - обязательно ограничьте приток воздуха в это помещение. (В настоящее время является лишь полудействительным из-за того, что газовые добытчики бесконечно пополняют запасы полезных газов)

  Хотя это и делает область непригодной для жизни, проблему можно решить, просто выполнив два шага. Первый шаг - заделать отверстие, в котором образовался вакуум.

  Шаг второй - сбросить давление в пострадавшей зоне. Обратите внимание, что по умолчанию пострадавшая зона НЕ будет заполняться из распределительной сети станции. Некоторые атмосферные устройства, в частности воздухоотводчики, имеют встроенные средства защиты, которые отключают устройство, если давление в помещении падает слишком низко. Эта функция предотвращает непреднамеренный сброс воздуха из сети дистро.

  В результате существует три основных варианта повышения давления в пораженной области:

  1. Assuming distro vents and pipes have not been destroyed in some unfortunate accident, you may set surrounding air alarms to the "Fill" setting. This will cause connected air vents to override their safeguards and begin repressurizing the area.
    - Be aware this setting also allows vents to OVERpressure a room, so this process must be monitored at all times.

  2. Another option is to open any firelocks that were engaged in response to the original spacing. This will cause the pressure to equalize between both areas.
    - This option generally causes more firelocks to engage in the surrounding area, potentially causing disruptions or making the second area unsafe for station crew.

  3. The final option is to bring a canister into the spaced area and open its release valve. An air canister at 4500kpa can fully repressurize around 20-30 tiles before running out of gas.
    - This option requires the canister be brought in from outisde (generally atmos) which can be slow and time consuming depending on the situation.

  ## Пожары
  С пожарами можно бороться множеством способов, но некоторые из наиболее эффективных методов включают:
    - Сделать разгерметизацию, если возможно. Это уничтожит все газы в комнате, что может стать проблемой, если у Вас уже сложности с поддержанием жизни на станции.
    - Открытие канистры с фрезоном в охваченной пламенем области. Это охладит пламя и остановит любую продолжающуюся реакцию, при условии, что Вы используете достаточное количество фрезона. Кроме того, это не приводит к разрушению материала, поэтому после этого Вы можете просто отчистить комнаты скрубберами.
</Document>
