<Document>
  # Конфигуратор сети
  Конфигуратор сети позволяет работать со списками устройств, связывать устройства между собой и настраивать доступы к шлюзам, меняя их в машинной плате шлюза.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
  </Box>
  Конфигуратор имеет два режима: Список и Связывание. Для переключения между ними можно нажать [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]Alt+Y[/color].

  ## Режим списка
  В режиме списка вы можете кликнуть на сетевые устройства, чтобы сохранить их в конфигураторе, а затем на сетевое устройство, имеющее список устройств, например [color=#a4885c]воздушная сигнализация[/color].

  Кликая на устройство, например, воздушную сигнализацию, открывается окно, в котором отображается список, сохраненный на устройстве, и кнопки для работы с этим списком.

  Вы можете:
  - Заменить текущий список на сохраненный в конфигураторе
  - Добавить список в конфигураторе к текущему списку
  - Очистить текущий список
  - Копировать текущий список в конфигуратор
  - Показать соединения с устройствами в текущем списке

  Нажатие [color=gray][keybind="ActivateItemInHand"][/color] открывает сохраненный в конфигураторе список, из которого можно удалить сохранённые устройства.

  ## Режим связывания
  В режиме связывания вы можете кликнуть на связываемое устройство, затем кликнуть на любое другое устройство, которое является либо приёмником, либо источником.

  Например, сначала кликните на источник, например [color=#a4885c]сигнальную кнопку[/color], а затем на приёмник, например [color=#a4885c]маленький светильник[/color], и откроется окно, в котором слева отображаются порты источника, а справа - порты приёмника.

  Теперь вы можете кликнуть [color=gray]Связать по умолчанию[/color], чтобы связать порты по умолчанию комбинацией источник + приёмник, или нажать на порт источника, а затем на порт приёмника, чтобы связать их.

  Примером связывания по умолчанию для вышеупомянутой комбинации устройств может быть:
  <Box>
    [color=cyan]Нажато 🠒 Переключить[/color]
  </Box>
  Когда вы закончите с подключением нужных портов, вы можете нажать [color=gray]Готово[/color], чтобы закрыть окно.

  Вы можете быстро связать несколько устройств с их портом по умолчанию, сначала кликнув на связываемое устройство, а затем используя [color=gray]Alt+ЛКМ[/color] на устройствах, которые вы хотите связать между собой.

  ## Доступ шлюза
  Чтобы настроить доступ к шлюзу, просто возьмите машинную плату шлюза и взаимодействуйте с ней с помощью конфигуратора сети (или мультитула). Выберите нужные доступы, вставьте машинную плату шлюза в каркас шлюза и конструируйте до конца!
</Document>
