<Document>
  # Портативные Генераторы

  Нужна электроэнергия? Нет работающих двигателей? Линейка портативных генераторов "П.А.К.М.А.Н." обеспечит вас всем необходимым.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.Л.П.А.К.М.А.Н."/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н."/>
  </Box>

  # Младший

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="М.Л.П.А.К.М.А.Н."/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank"/>
  </Box>

  М.Л.П.А.К.М.А.Н. можно найти по всей станции в технических коридорах, и он идеально подходит для самостоятельной установки экипажем при возникновении проблем с электропитанием.
  Установить его очень просто: закрепите его над [color=green]НВ[/color] кабелем, залейте в него немного сварочного топлива и запустите.

  Сварочное топливо должно быть в изобилии на станции. В крайнем случае, можно даже перелить немного из топливных резервуаров с помощью банки газировки или бутылки воды. Только не забудьте сначала опустошить банку газировки, поверьте, ему не нравится газировка в качестве топлива.

  # Старшие

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  (С.У.П.Е.Р.)П.А.К.М.А.Н. предназначен для использования инженерами для продвинутых вариантов питания. Прикуривание больших двигателей, обеспечение электроэнергией отделов и так далее.

  С.У.П.Е.Р.П.А.К.М.А.Н. отличается большей энергопроизводительностью и продолжительностью работы на максимальной мощности, но менее эффективно расходует топливо на более низких мощностях.

  Они подключаются непосредственно к [color=yellow]СВ[/color] или [color=orange]ВВ[/color] кабелям и способны гибко переключаться между ними.

  The S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N and P.A.C.M.A.N require uranium sheets and plasma sheets as fuel, respectively.
</Document>
