<Document>
  # Электроснабжение
  КС14 имеет довольно проработанную систему электричества, через которую все устройства на станции получают электропитание. Есть три основные энергосети: Высоковольтные, Средневольтные и Низковольтные.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  ## Проводка
  Три основных типа кабелей (ВВ, СВ, и НВ) могут быть использованы для формирования независимых сетей питания. Осмотрите их, чтобы получить представление о том, как их использовать.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
  </Box>

  ## Накопление энергии
  Каждое представленное устройство накопления энергии работает как трансформатор для соотвествующего типа (НВ, СВ, и ВВ), а так же обеспечивает довольно значительную резервную батарею, позволяющую конпенсировать всплески потребления электроэнергии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Наращивание мощности
  Вопреки тому, что можно было ожидать от симуляции электричества в видеоигре, питание не появляется мгновенно. Генераторам и батареям требуется время, чтобы нарастить мощность в соотвествии с потребляемым током, что приводит к отлючению питания при значительных одновременных изменениях потребляемого тока; например, когда садятся батареи.

  ## Установка накопителей
  Подстанции являются наиболее понятными. Просто установите устройство на СВ и ВВ. Подстанция будет получать питание от ВВ и перенаправлять на СВ.

  ЛКП так же просты, за исключением того, что ЛКП можно ставить исключительно на стены. ЛКП будет получать питание от СВ и перенаправлять на НВ.

  СМЭС'ы требуют установки кабельной клеммы в качестве входа. СМЭС будет получать энергию через клеммы и подавать её на провод под собой. Клемма гарантирует, что высоковольтный вход и высоковольтный выход не соединяются. Избегайте подключения СМЭС'а к самому себе; это приведет к короткому замыканию, которое может привести к мерцанию питания или перебоям в подаче электроэнергии в зависимости от серьезности.

  ## Лимит сети ЛКП
  В настоящее время единственным устройством хранения энергии, которое имеет предел для своей сети, является ЛКП. Как только все подключенные устройства и механизмы потребуют больше [color=#a4885c]24 кВт[/color], его рубильник переключится и всё отключится.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Проверка электросети
  - 1. Используйте [color=#a4885c]т-лучевой сканер[/color], чтобы найти кабели, спрятанные под плитками пола. (пропустите этот шаг, если кабели не спрятаны).
  - 2. Снимите плитку, закрывающую доступ к кабелю, с помощью [color=#a4885c]лома[/color]. (пропустите этот шаг, если кабели не скрыты)
  - 3. Экипируйте свой верный [color=#a4885c]мультитул[/color] и кликните им на любой кабель, чтобы посмотреть статистику электросети.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
  </Box>

</Document>
