<Document>
	# Термоэлектрический Генератор (ТЭГ)

	ТЭГ вырабатывает энергию путем обмена теплом между горячими и холодными газами. На станции горячий газ обычно образуется путем сжигания плазмы, а множество теплообменных труб в космосе излучает тепло, образуя холодную сторону.

	ТЭГ в значительной степени опирается на атмосферные трубопроводы. Единственным по-настоящему особенным компонентом в нем является сердечник генератора, все остальное - готовое атмосферное оборудование. Обратите внимание, что, хотя точная компоновка может значительно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

	## Генератор

	Сам главный генератор представляет собой машину, состоящую из нескольких частей: основного генератора и двух "циркуляторов", в таком расположении:

	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0" />
  </Box>

	Циркуляторы забирают либо горячий, либо холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена. Затем газ поступает на другой конец циркулятора. Генератор вырабатывает фактическую мощность и выдает ее по высоковольтному проводу.

	Обратите внимание, что циркуляторы [color=#a4885c]направлены[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, изучив сам циркулятор. На входе и выходе требуется разность давлений, поэтому, как правило, предусмотрены насосы, которые должны быть включены.

	Нет предпочтений в отношении того, какая сторона должна быть горячей или холодной, между ними должна быть только разница в температуре. Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона остывает, холодная сторона нагревается.

	## Камера сгорания

	Как, я уверен, однажды сказал один мудрый человек: лучший способ приготовить что-нибудь горячее - это поджечь это на огне. Что ж, в зависимости от контекста это может быть не очень разумно, но, к счастью, в вашем инженерном отделе есть все необходимое, чтобы сделать это с умом.

	ЗАДАЧА: кто-нибудь, заполните это, как только мы определимся с общей схемой расположения камер сгорания.

	## Система охлаждения

	Целая куча трубопроводов теплообменника в пространстве. Здесь особо нечего сказать: газ проходит через них и охлаждается.

	## Трубы

	ЗАДАЧА: кто-нибудь, заполните это, как только мы определимся с общей схемой расположения камер сжигания.

</Document>
