<Document>
  # Термо-электрический генератор (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает энергию за счет теплообмена между горячим и холодным газами. На станции горячий газ обычно образуется в результате сжигания плазмы, а массив теплообменных труб в космосе излучает тепло, чтобы охладить циркулирующие газы.

  ТЭГ в значительной степени опирается на атмосферные трубопроводы. Единственным по-настоящему особенным компонентом в нём является ядро генератора, всё остальное - готовое атмосферное оборудование. Отметим, что, хотя точная схема может существенно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и устройство обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Главный генератор представляет собой машину, состоящую из 3 основных частей: центрального генератора и двух "циркуляторов", расположенных в таком порядке:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через установку для теплообмена. Затем газ выходит на другом конце циркулятора. Генератор вырабатывает электроэнергию и выдает её по ВВ проводу.

  Обратите внимание ,что циркуляторы [color=#a4885c]направляемы[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Это направление можно узнать в игре, осмотрев сам циркулятор. На входе и выходе требуется разность давлений, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые должны быть включены.

  При этом нет предпочтения, какая сторона должна быть горячей, а какая холодной, необходимо только, чтобы между ними была разница температур. Газы в двух "петлях" никогда не смешиваются, [color=#a4885c]между ними происходит только обмен энергией[/color]. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная - нагреваться.

  ## Трубы

  Здесь есть два основных трубопровода, о которых стоит беспокоиться: [color=red]Горячий контур[/color] (где газ будет сжигаться для получения тепла) и [color=cyan]Холодный контур[/color] (где циркулирующий, нагретый отработанный газ будет либо удаляться в космос, либо охлаждаться обратно). Убедитесь, что [color=#a4885c][bold]оба трубопровода НЕ смешиваются[/bold][/color], поскольку через ТЭГ между ними должно передаваться только тепло.

  # Горячий контур

  Наверняка кто-то из мудрых людей однажды сказал: лучший способ сделать что-то горячим - это поджечь его. Ну, в зависимости от контекста, это может быть не очень мудро, но, к счастью, у вашего инженерного отдела есть все необходимое для того, чтобы сделать это мудро.

  Как указывалось выше, существует множество различных схем нагрева (или охлаждения) газов; в этой части руководства будут рассмотрены 2 распространенных метода, которые часто используются для горячего контура при настройке ТЭГ: [color=#a4885c]Сжигание в трубе[/color] и [color=red]Камера сгорания[/color].

  Примечание: Плазменный огонь горит относительно прохладно по сравнению, например, с тритиевым. Возможно, целесообразно извлечь тритий из установки для экстракции (используя соотношение O2/Плазма 96/4) и ввести его в реакцию с кислородом, чтобы получить поистине адские температуры для получения энергии. Хотя, это всего лишь рекомендация, я тебе не мама.

  ## Сжигание в трубе

  Этот метод, также известный как "наивный", обычно не рекомендуется использовать в целях повышения эффективности. Однако, если все, что вам нужно, - это немного энергии для работы станции, и вам не хочется устанавливать камеру сгорания, этот метод подойдет.

  [color=#444444]СДЕЛАТЬ: Удалить этот раздел, когда трубопроводы атмоса будут обновлены, чтобы иметь ограничения по давлению и температуре в будущем при реорганизации атмоса.[/color]

  Большинство (если не все) концептов сжиганий в трубах соответствуют этой общей схеме:
  <Box>
    Ввод газа -> Насос высокого давления -> Отрезок трубы (с нагревателем) -> Насос низкого давления -> Циркулятор
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
  </Box>
  - Ввод газа не требует пояснений; здесь вы вводите смесь кислорода и плазмы для сжигания. Для наиболее горячего горения рекомендуется соотношение кислорода и плазмы 2:1 (67/33).
  - Насос высокого давления служит двум целям: во-первых, он предотвращает попадание гари обратно в подающую трубу, что было бы нежелательно по многим причинам. Во-вторых, он поддерживает положительное давление в следующем сегменте трубы, что важно для продолжения горения, особенно с учетом расширения горячих газов.
  - Собственно, горение происходит в сегменте трубы; для его запуска можно использовать нагреватель, чтобы повысить температуру до температуры воспламенения плазмы. После этого реакция должна быть самоподдерживающейся, пока давление и количество подаваемых молей остаются достаточно высокими. [color=#a4885c]Имейте в виду[/color], что если вы захотите отключить нагреватель, часть перегретого газа попадет в следующую трубопроводную сеть, к которой вы его подключите. При необходимости лучше всего выпускать газ через вентиляционное отверстие.
  - Насос низкого давления (давление которого должно быть [italic] немного ниже [/italic], чем у входного насоса) предотвращает прохождение [italic] всего [/italic] газа через циркулятор, что может привести к потере молей, необходимых для поддержания горения.
  - Именно через Циркулятор это выделяемое тепло будет поступать в контур охлаждения; после этого вы можете свободно удалять отходящие газы.

  Примечание: Здесь используются газовые насосы, поскольку, хотя они работают под давлением (а не под давлением потока, который работает сравнительно быстрее), ими немного легче управлять, когда речь заходит об ограниченной подаче плазмы на станцию. Однако описанные действия можно выполнить и с объемными насосами.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания является предпочтительным способом нагрева газов и обычно используется и для других целей. (см.: Производство трития)

  На большинстве (если не на всех) станций камера сгорания отделена от основного атмосферного блока сеткой шириной в 1 клетку, предположительно для предотвращения электропроводки. Камеры состоят из 3 (+1) важных частей:
  - Воздушный инжектор/Пассивная вентиляция
  - Космическая вентиляция
  - Массив скрубберов

  Вот один слой из примера: (трубы можно и нужно прокладывать под скрубберами, чтобы соединить их!)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  
  Воздушный инжектор (или пассивная вентиляция) нагнетает воздух (или пропускает его) в камеру сгорания. Для поддержания высокого давления перед каждой из них необходимо установить насос.
  Между пассивной вентиляцией и воздушным инжектором есть существенная разница: воздушный инжектор может нагнетать воздух только до давления [color=#a4885c]9 МПа[/color], которого можно достичь очень легко при хорошем нагреве. В идеале, замените воздушный инжектор на пассивную вентиляцию, подключенную к объёмному насосу.

  Космическая вентиляция (обозначено как гермозатвор в космос с одной стороны камеры сгорания) позволяет удалять и уничтожать отходящие газы. Откройте его, чтобы поддерживать давление под контролем.

  Массив скрубберов отфильтровывает все сгоревшие газы и направляет их через ТЭГ. Обратите внимание, что использование настроек по умолчанию для скрубберов - плохая идея, так как ценная плазма тоже будет отфильтрована.
  Вместо этого используйте конфигуратор сети для подключения всех скрубберов к близлежащему воздушному сигнализатору и установите настройки скрубберов воздушного сигнализатора так, чтобы они очищали все, кроме кислорода и плазмы, а также отсасывали воздух. Это обеспечит сбор и передачу в ТЭГ максимально возможного количества тепла.

  Обратите внимание, что это лишь два из множества способов создания Горячего контура; [color=#a4885c]не стесняйтесь смешивать и сочетать их по мере необходимости![/color] Объемные газовые насосы вместо обычных, радиаторные массивы для сбора тепла или даже пирокластическая аномалия для обеспечения тепла! Звёзды - это предел!

  # Холодный контур

  Как и в случае с горячим контуром, для работы ТЭГ необходимо также настроить холодный контур. Однако холодный контур обычно гораздо более технологичен, чем Горячий; на самом деле холодный контур должен быть только "относительно" прохладнее - эй, технически температура в помещении холоднее, чем на поверхности солнца, верно?

  Существует 3 основных метода, которые, как вы увидите, используются для создания контура охлаждения: [color=#a4885c]Водоохладитель[/color] (смотрите видео Liltenhead на ТЭГ), [color=cyan]Массив охладителей[/color] и [color=#a4885c]Морозильный контур[/color].

  ## Водоохладитель

  Такой же наивный метод, как и сжигание в трубе, заключается в том, что просто берут немного бесполезного газа (в данном случае водяного пара) и пропускают его через ТЭГ в космос. Это очень дешево и просто, но за счет эффективности и постоянной потери газа.

  Настроить это настолько просто, что с этим справился бы даже деревенский житель. Просто возьмите газ (в данном случае водяной пар), пропустите его через холодную сторону ТЭГ'а, а затем выпустите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  [color=#444444]СДЕЛАТЬ: Удалить этот раздел, когда газодобытчики будут удалены в ходе будущего рефакторинга атмоса.[/color]

  ## Массив охладителей

  Это стандартный метод для контура охлаждения, который вы увидите на многих станциях. Поскольку он имеет умеренную сложность и не приводит к потере ресурсов, этот [color=#a4885c]должен[/color] быть основным методом охлаждения ТЭГ. Однако на данный момент на большинстве станций так или иначе неправильно подключены теплообменники (или предполагают неправильную прокладку трубопроводов), что значительно снижает эффективность. [color=#444444](Большое спасибо, NT!)[/color]

  Чтобы правильно использовать теплообменники, они должны быть установлены [color=#a4885c]параллельно[/color], а не последовательно (как на большинстве станций). После теплообменников следует установить газовый насос с максимальным давлением, а перед ними - обёемный насос.
  Скорость подачи объёмного насоса должна быть установлена по следующей формуле:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / количество теплообменников)[/color] Л/с.
  </Box>

  Проще говоря, Массив охладителей состоит из 3 основных частей: входного разъёма, нескольких насосов и массива теплообменников, размещенных в открытом космосе. Его можно настроить следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Соединительный порт: Используйте его для ввода газа с высокой теплоёмкостью; чаще всего для этого используется Плазма или Фрезон, поскольку они оба обладают очень высокой удельной теплоёмкостью (хотя подойдет практически любой газ). (Да, Плазма =/= Горячая. Вы можете охладить её, и она действует как действительно хорошая среда теплообмена.)
  - Насосы ввода/вывода: Используются для обеспечения непрерывности потока газа как через циркулятор, так и через массив теплообменников. По мере того, как газ охлаждается и нагревается (и проходит через теплообменник), необходимо создавать давление, чтобы он продолжал поступать.
  - Теплообменник: По сути, это просто набор трубок-теплообменников в космосе. Сказать особо нечего, кроме того, что это охлаждает газ внутри него. Убедитесь, что теплообменники [color=#a4885c]установлены на решётке, а не на покрытии или плитке[/color]! В противном случае эффективность теплообмена значительно снизится, так как теплообменники не будут непосредственно соприкасаться с пространством под ними.

  ## Морозильный контур

  В большинстве случаев вы увидите, что этот метод используется в эффективных установках ТЭГ. По сути, это просто массив охладителей, но вместо теплообменников используется охладитель. Несмотря на то, что охладитель потребляет энергию, это лишь малая часть того, что может генерировать ТЭГ, и на данный момент это лучше, чем стандартная система охлаждения, так что готовьте рыбу.

  Просто следуйте инструкциям для Массива охладителей, но вместо теплообменников используйте охладители Таким образом:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Опять же, для достижения максимальной эффективности используйте Плазму или Фрезон в контуре (хотя подойдет практически любой газ).
</Document>
