<Document>
# Химик
Вы сделали это, вы выбрали ту работу, где математика обязательна. Берите мензурку, садитесь на стул и приступайте к работе - пора готовить химикаты.

Несмотря на то, что химики в основном готовят лекарственные препараты, существует огромное разнообразие химических веществ, которые можно приготовить, и все они представлены в руководстве "Химикаты".

## Оборудование:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="chem_master"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## Основы:
Химия - это довольно методичное занятие, если вы знаете, чего ожидать. Вот простой, пошаговый процесс, как начать.

- Возьмите мензурку, баночку для таблеток и, при желании, несколько бутылочек.
- Поместите мензурку в раздатчик химикатов, а баночку для таблеток (или бутылочку) - в ХимМастер.
- Откройте меню раздатчика химикатов и приготовьте смесь. Рецепты приведены в других разделах руководства.
- Alt + ЛКМ, чтобы извлечь мензурку из раздатчика и поместить её в ХимМастер.
- Откройте пользовательский интерфейс ХимМастера. На вкладке "Вход" переместите смесь в буфер.
- Перейдите на вкладку "Выход", задайте параметры вашей таблетки и нажмите кнопку "Создать".
- Alt + ЛКМ по ХимМастеру, чтобы вытащить баночку для таблеток. Возможно, сначала вам придется извлечь мензурку.
- При желании щёлкните по столу, ящику или другой поверхности, чтобы опустошить баночку для таблеток. В качестве альтернативы сохраните или опустошите её в другой контейнер для хранения.

Вот и всё, вы сделали свой первый набор таблеток! Подумайте о том, чтобы узнать у медиков и других членов экипажа, что еще может понадобиться, пополнить аптечки в медицинском отделе или просто поэкспериментировать!

Вы также можете использовать ручной этикетировщик для разметки отдельных бутылочек или сумок без использования системы этикетирования ХимМастера.

## Дополнительное содержание:

Говоря об экспериментах, есть еще несколько игрушек, которые вы можете использовать, когда речь идёт о химии. Как их использовать - зависит только от вас. Не забывайте, что эта работа требует много проб и ошибок.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
