<Document>
# Врач
Пришло время лечить. Ну, или, по крайней мере, попытаться лечить. Врачи - это основные специалисты по уходу за всеми бо-бо и ауч-ами, которые члены экипажа получают на станции, будь то небольшая царапина или обгоревшая кожа.

Это руководство даст вам основные сведения о доступных вариантах лечения, сортировке и других способах оказания помощи.

## Основы
Есть два способа определить, что с человеком: Сканирование (с помощью анализатора здоровья или КПК врача), или осмотр с нажатием клавиши Shift + ЛКМ по символу сердца.

По возможности лучше сделать и то, и другое, поскольку некоторые вещи (например, яд или радиация) не видны при осмотре, а другие (например, уровень крови) не видны на анализаторе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотр пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и варианты лечения
Прежде чем мы продолжим, вероятно, будет полезно ознакомиться с типами повреждений и тем, что их лечит. На Вики есть более подробная информация, но эти лекарства используются часто.

Важное замечание: у большинства лекарств есть уровень передозировки, который причинит вред вашему пациенту. Химикаты также требуют времени для усвоения в форме таблеток, если вы хотите, чтобы лекарства действовали быстро, используйте шприц.

- Механические: Бикаридин или Наборы от ушибов
- Ожоги: Дермалин или Мазь
- Токсины (Яды): Диловен
- Токсины (Радиация): Хироналин или Аритразин
- Потеря воздуха: Дексалин или Инапровалин
- Кровопотеря: Дексалин (Осмотрите пациента, если он бледен, ему всё ещё нужна кровь или железо).
- Кровотечение: Транексамовая кислота и Марлевый бинт (Кровотечение можно также прижечь ожогом).

Многие станции укомплектованы наборами аптечек первой помощи на складе, и все медики имеют некоторое снаряжение в своём стартовом поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="набор от травм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="набор от радиации"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="набор от ожогов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="набор от токсинов"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Основное лечение и транспортировка
Осмотрите своего пациента и запишите важные детали: Жив ли он? Истекает ли кровью? Какой тип повреждений?

Если он жив, вылечите его как можно лучше. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 повреждениях (моли 85) и мертвы при 200 (моли 150). Помните об этом, выбирая способ лечения. Для поддержания стабильного состояния пациентов часто используются Экстренные Медипены и Эпинефрин.

Если возможно, пристегните их к больничной койке, если вам нужно время для лечения, пристегните их к стазисной кровати. Имейте в виду, что метаболизм (и, соответственно, целебные химикаты) на стазисной кровати замедлён до предела, и для того, чтобы лекарство подействовало, пациента нужно отстегнуть от неё. (Но Пакеты с кровью, Мазь и Наборы от ушибов работают как обычно).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и реанимация
Вы не можете спасти их всех, иногда наступает смерть. В зависимости от состояния тела, наличия души, а также если тело начало гнить, есть несколько вещей, которые можно сделать.

1. Есть ли у тела душа? Это можно определить, если при осмотре появляется следующая фраза: "Душа покинула тело". Если это не отображается, подумайте о том, чтобы сохранить тело в морге или использовать их для биомассы.

2. Гниёт ли тело? Если да, то, к сожалению, его придётся клонировать. Гниющее тело нельзя оживить с помощью дефибриллятора. (См. [textlink="Клонирование" link="Cloning"])

3. Если у них есть душа и они не гниют, их можно оживить. Не считая удушения, дефибриллятор может быть использован для оживления пациентов с суммарными повреждениями менее 200 (моли 150). Химикаты не усваиваются в мертвых, но наборы от ушибов и мазь всё равно могут их подлатать. Используйте их, чтобы снизить количество повреждений, достаточное для оживления.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
