<Document>
  # Малые Антагонисты

  Большинство, если не все, Малые Антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают умершим людям новые возможности для создания хаоса на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделяется способностью преследовать членов экипажа и похищать у них жизненную силу.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сперва проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны выкачать ее, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Для начала лучше всего отправиться в медпункт или дормы, но будьте внимательны: когда вы высасываете душу, вы уязвимы к атакам. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и Способности

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при высасывании душ, вы можете получить в магазине такие навыки, как разрушение окружения, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь к нападению.

  # Крысиный Король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Крысиный Король"/>
  </Box>

 Крысиный король - это гигантская крыса, способная съесть огромное количество еды, пробраться под двери и столы и собрать армию крыс, чтобы защищать их и выполнять их приказы.

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться частью голода Крысиного короля. Ешьте, чтобы восполнить его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Нормальная Мышь"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный Слуга"/>
  </Box>
  - Поднять армию [color=#a4885c]Крысиных Слуг[/color]. You may command these [color=#a4885c]Rat Servants[/color] to stay in place, follow you, attack a target of your choice, or attack indiscriminately.
  - Создать облако [color=#77b58e]аммиака[/color]. Обратите внимание, что [color=#77b58e]аммиак[/color] слабо ядовит для окружающих, но лечит крыс.

  # Космический Дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - это гигантский внепространственный дракон, который создает космические разломы и поедает членов экипажа.

  ## Способности

  - Пожирайте жертв, что находятся в критическом состоянии или мертвы, чтобы немного подлечиться, или пожирайте объекты инфраструктуры, такие как двери, окна и стены.

  - Выдохните мощную огненную сферу, которая будет периодически взрываться по прямой траектории полета и взрываться при столкновении, поджигая все на своем пути. Будьте осторожны, ваши карпы не имеют иммунитета к Дыханию дракона!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Призвать карповый разлом, в котором периодически появляется [color=#a4885c]Космический Карп[/color].

  ## Карповые разломы

  - Космические драконы могут активировать до трёх карповых разломов.
  - Карповые разломы порождают [color=#a4885c]космического карпа[/color] каждые тридцать секунд, пока активны.
  - Разломы заряжаются внепространственной энергией в течение пяти минут и в это время уязвимы. Защитите их! Космический дракон получит временный ослабляющий эффект обратной связи, если его разломы будут уничтожены до окончания их зарядки.
  - Вы можете заряжать только один активный разлом.
  - После зарядки разломы становятся неуязвимыми и продолжают порождать [color=#a4885c]космических карпов[/color] до тех пор, пока жив дракон.
  - Если с момента появления Космического дракона или последней зарядки Карпового разлома прошло пять минут, и если Космический дракон уже не контролирует максимум три Карповых разлома, Космический дракон исчезнет.

</Document>
