<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают мертвецам новые способы устроить хаос на станции. Они возникают в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Ревенанты — это эфирные существа, состоящие из эктоплазмы, которые преследуют команду и крадут у нее [color=#8f63e6]жизненную сущность[/color].
  - Ваша сущность — это ваша собственная [bold]жизненная сила[/bold]. Получение урона уменьшает вашу сущность.
  - Эссенция также тратится на использование [bold]способностей[/bold].
  - Чтобы получить сущность, вы сначала [bold]проверяете[/bold] различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше сущности. Затем вы должны [bold]выкачать[/bold] ее, когда жертва находится под критическим ударом, мертва или спит. Все это делается с помощью [color=yellow][bold][keybind="Использовать"][/bold][/color].
  - [bold]Украденная сущность[/bold] используется для покупки новых способностей, чтобы легче вывести команду из строя.
  - Вы [bold]уязвимы[/bold] для атак, когда вы выкачиваете душу или используете способность. Вы можете определить, что вы уязвимы, по эффекту [color=#8f63e6][italic]Телесного[/italic][/color] статуса.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при поглощении душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь перед атакой.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Крысиные короли — это необычно крупные грызуны, способные [color=yellow]собирать огромные армии крыс[/color], поедая столь же огромное количество еды.
  - У вас есть несколько способностей, которые доступны за счет вашего [bold]голода.[/bold]
  - Одна из таких способностей — [color=yellow][italic]Поднять армию[/italic][/color], которая призывает [bold]Крысиного слугу[/bold]. Вы можете [bold]приказывать[/bold] своим слугам оставаться на месте, следовать за вами, атаковать выбранную вами цель или атаковать без разбора.
  - Вы можете вызвать облако [color=#77b58e]аммиака[/color], используя [color=purple][italic]Домен крысиного короля[/italic][/color]. Этот фиолетовый газ умеренно ядовит для людей, но лечит крыс.
  - [color=#9daa98][italic]Покопайтесь[/italic][/color] в утилизаторе, используя контекстное меню. Используйте это, чтобы найти [bold]куски еды[/bold] для увеличения своей армии.
  - Помимо своих способностей, [bold]вы сильнее большинства других животных.[/bold] Вы и ваши слуги способны говорить, и вы оба достаточно малы, чтобы поместиться под шлюзами и столами.
  - [bold]Ваши подчиненные все еще очень хрупкие![/bold] Остерегайтесь пробелов, взрывов и рабочей части оружия ближнего боя.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — гигантские рыбы из других измерений, которые могут [color=red]съедать экипаж[/color] и создавать [color=#4b7fcc]карповые разломы[/color].

  ## Способности

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - У драконов мощные челюсти, которые позволяют им [color=red][italic]пожирать[/italic][/color] инфраструктуру, такую как двери, окна и стены.
  - Они также могут исцелять себя, используя [color=red][italic]пожирание[/italic][/color] на членах экипажа, которые потеряли сознание или погибли.
  - Ваше [color=orange][italic]драконье дыхание[/italic][/color] — это [bold]огненный снаряд[/bold], который летит по прямой траектории, многократно взрываясь и поджигая объекты на своем пути. Постарайтесь не попасть в своих карпов!
  - У вас есть возможность [color=#4b7fcc][italic]призывать разлом карпа[/italic][/color]. Разломы периодически создают [bold]космических карпов[/bold] и накапливают энергию в течение 5 минут, [bold]в течение которых они уязвимы.[/bold] После 5 минут они становятся неуязвимыми и будут продолжать призывать карпов, пока жив дракон.
  - Вы испытаете [bold]временный изнуряющий эффект обратной связи[/bold], если один из ваших разломов будет уничтожен до завершения зарядки.
  - Если пройдет пять минут с момента вашего появления или с момента последней зарядки разлома, [bold]вы исчезнете.[/bold]
  - Драконы, имеющие максимум 3 полностью заряженных разлома, [bold]никогда не исчезнут[/bold], но они по-прежнему смертны.

  # Слаймы и пауки

  Слизни и пауки не имеют никаких примечательных особенностей, но [color=cyan]заполоняют станцию[/color] время от времени. Оба будут преследовать и атаковать все, что увидят.
  - Слизни могут [bold]наносить дополнительный клеточный или ядовитый урон[/bold] в зависимости от их цвета. Вода причиняет им боль так же, как она причинила бы боль человеку-слизне.
  - У пауков ядовитый укус, и они могут [bold]создавать паутину[/bold], которую трудно сдвинуть. Паутину легко разрушить лезвием. Они также могут взломать воздушные шлюзы.
</Document>
