<Document>
  # Ядерные Оперативники

  АВТООТВЕТЧИК В РЕЖИМЕ ОЖИДАНИЯ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ: ДОСТАВИТЬ БОЕГОЛОВКУ И УЙТИ ДО ТОГО, КАК ОНА ВЗОРВЁТСЯ. ПРИСТУПАЙТЕ К МИССИИ.

  Если вы слышите это сообщение, то поздравляем вас! Вы только что были выбраны в качестве Ядерного Оперативника Синдиката. У Вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной боеголовки.

  ## Оперативники

  В вашей команде может быть разное количество трех различных ролей:
  - [color=#a4885c]Командир Ядерных Оперативников[/color] носит уникальный командирский скафандр и разрабатывает или утверждает план боя.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Скафандр Командира"/>
  </Box>

  - Агент [color=#a4885c] Ядерных Оперативников[/color] одет в чёрный элитный скафандр и может выступать в роли боевого медика во время выполнения задания.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieElite" Caption="Скафандр Агента"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]Ядерные Оперативники[/color], у которых обычный кроваво-красный скафандр.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво-Красный Скафандр"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны на одну из этих специальных ролей, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя эту ответственность.

  ## Подготовка

  Вступить в бой с целой станцией - задача не из лёгких, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к этой работе.
  У каждого оперативника есть [color=#a4885c]Аплинк[/color]. Он содержит 30 [color=#a4885c]Телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения.
  То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или проголосованной командой.
  Только ваш командир и агент будут иметь доступ ассистента, но не будут иметь доступа к внешним шлюзам.
  Это означает, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать путь на станцию.
  В общем, вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей, а также инструменты и медикаменты.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Как добраться до станции

  После получения снаряжения и разработки плана возьмите в оружейной джетпак и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]Шаттле Ядерных Оперативников[/color].
  Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчаток и инструментов, а также ядерную боеголовку и коды к ней.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]консоль системы опознования[/color], которая позволяет скрываться от других кораблей и сканеров массы.
  Убедитесь, что [color=#a4885c]Показать "свой-чужой"[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от экпиажа станции.
  Когда все будут готовы, переместитесь на станцию на сверхсветовой скорости и подлетите к ней с помощью джетпака.
  Не забудьте про ядерную боеголовку на корабле, если собираетесь её использовать, и уж точно не забудьте коды ядерной аутентификации или поисковой навигатор.

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник начинает работу с [color=#a4885c]Поисковым навигатором[/color].
  Это устройство - одно из самых важных для выполнения задания, и его следует всегда держать при себе.
  Включите поисковой навигатор, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на [color=#a4885c]диск ядерной авторизации[/color] - вашу следующую цель.
  Диск ядерной авторизации принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе.
  Следуйте по направлению стрелки на поисковом навигаторе к диску и сделайте всё, что потребуется, чтобы заполучить его.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Поисковой навигатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной авторизации"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

  На шаттле вы найдёте одну из двух [color=#a4885c]Ядерных боеголовок[/color] и бумагу с кодами активации ядерной боеголовки.
  На бумаге будет указано, какой взрывчатке коды соответствуют.
  Если идентификационный номер совпадает с тем, который указан на вашей ядерной боеголовке, то коды будут работать только для неё.
  Если же нет, то они будут действовать только для ядерной боеголовки, находящейся в хранилище станции.

  Получив диск ядерной авторизации, вставьте его в боеголовку и используйте код для того, чтобы взвести её.
  Чтобы обезвредить её, члену экипажа потребуются кусачки и 30 секунд, а отсчёт времени будет вестись с 300 секунд.
  Будьте готовы защищать ядерную боеголовку как можно дольше, помните, что сбежать живым не обязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная Боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

  “Победитель“ раунда объявляется в окне окончания раунда, а также указывается, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств, сложившихся в конце раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Ядерная боеголовка взрывается на станции.
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, но ядерная боеголовка была взведена
  - Ядерная боеголовка была взведена и доставлена на Центральное Командование на эвакуационном шаттле

  [color=#a4885c]Скромная победа Синдиката[/color]
  - Экипаж спасается эвакуацией, но все оперативники выживают
  - Экипаж спасается, часть оперативников погибает, но экипаж теряет диск

  [color=#a4885c]Ничейный исход[/color]
  - Ядерная бомба детонирует за пределами станции

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Экипаж эвакуируется, часть оперативников погибает, но экипаж сохраняет диск.

  [color=#a4885c]Разгромная победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники погибают
  - Экипаж уничтожает аванпост оперативников ядерной боеголовкой

  Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить в качестве экипажа или оперативника, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>


