<Document>
	# Революция

	- Революционеры это антагонисты, что спонсируются синдикатом для захвата контроля над станцией.

	## Глава Революции

	<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Flash"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Sunglasses"/>
</Box>

	[color=#5e9cff]Главы Революции[/color] выбираются в начале смены, и им поручается захватить станцию, убив или отправив в ссылку весь командный состав. Главным революционерам будет предоставленна [color=#a4885c]вспышка[/color] и пара [color=#a4885c]солнцезащитных очков[/color] чтобы помочь им.

	## Вербовка

	<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Flash"/>
</Box>

	Вы можете завербовать экипаж с помощью [color=#a4885c]вспышки[/color] в [color=#ff0000]боевом режиме[/color] атакуя с её помощью. Для вербовки можно использовать любую вспышку, но помните, что заряд вспышек ограничен.

	<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Sunglasses"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Security Sunglasses"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Welding Mask"/>
</Box>

	Однако [color=#a4885c]Солцезащитные очки[/color] и [color=#a4885c]Сварочные маски[/color] обеспечивают защиту от вспышки, и люди, носящие их, не смогут завербоватся.

	<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="MindShield Implanter"/>
</Box>

	Пока нет защиты от вспышки, [color=#a4885c]имплант Защиты разума[/color] защищает от вербовки имплантированного человека. Предположительно что[color=#a4885c]Служба Безопастности[/color] И [color=#a4885c]Команнование[/color] уже имплантированны.

	## Революционеры

	[color=#ff0000]Революционер[/color] это результат вербовки [color=#5e9cff]Главы революции[/color]. Революционеры являются подчиненными Главных революционеров и должны выполнять отданные ими приказы и ставить их благополучие превыше всего остального, потому что, если они умрут, вы проиграете.
	Имейте в виду, что вы не можете завербовать экипаж, будучи обычным революционером, это может сделать только Глава революции.

	## Objectives

	Вы должны устранить или сослать весь следующий командный состав на станции в произвольном порядке.
	- Капитан
	- Глава персонала
	- Старший инженер
	- Научный руководитель
	- Квартирмейстер
	- Глава службы безопасности
	- Главный врач

	Помните, ваша цель - захватить станцию, а не уничтожить ее, поэтому постарайтесь свести ущерб к минимуму, где это возможно. Viva la revolución!
</Document>
