<Document>
# Космический Ниндзя

Космический Ниндзя - это роль призрака, случайным образом появляющаяся в середине и конце раунда. Выбрав её, вы получите снаряжение, цели и приветствие.

Вы - ниндзя, но в космосе. Клан Паука отправил вас на станцию, чтобы вы устроили там всевозможный хаос: от вскрытия оружейной и убийства всей станции до войны подскальзываний с клоуном и поединков в клетках ярости.

# Снаряжение

Вы начинаете с имплантатом микробомбы, так что если вы попадете в плен или совершите сеппуку, то оставите после себя красивый кратер, а всё ваше ценное снаряжение не попадет в руки врага.

Ваша сумка наполнена инструментами для более тонкого саботажа, а также аварийным запасом на случай, если вам понадобится перекусить.

У вас есть джетпак и поисковой навигатор, который позволит вам найти станцию.

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="навигатор станции"/>

## Костюм Ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja"/>

Самым важным предметом является ваш костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для работы костюма требуется электроэнергия, его внутреннюю батарею можно заменить, кликнув по ней **с батареей получше**.
Текущий заряд можно узнать, осмотрев костюм или в статусе заряда аккумулятора костюма в правом верхнем углу экрана.

Если у вас закончилась энергия и вам нужно подзарядить аккумулятор, просто используйте перчатки, чтобы поглотить электроэнергию с ЛКП, подстанции или СМЭС.

## Перчатки Ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja"/>

Эти плохиши - ваш хлеб с маслом.

Они изолированы, поэтому можете спокойно работать с проводкой. Очевидно, что они предотвращают появление отпечатков пальцев на предметах, к которым вы прикасаетесь..

У вас есть действие переключения перчаток. Когда перчатки включены, они позволяют использовать специальные способности, которые срабатывают при взаимодействии с предметами с пустой рукой и не в боевом режиме.

Способности ваших перчаток включают:
- Взлом неограниченного количества дверей.
- Поглощение электроэнергии из трансформаторов, таких как ЛКП, подстанций или СМЭС. Чем выше напряжение, тем эффективнее поглощение энергии.
- Вы можете шокировать любое существо, оглушая и нанося ему небольшой урон.
- Вы можете загрузить технологии с сервера РнД для выполнения одной из ваших целей.
- Вы можете взломать коммуникационной консоли для вызова угрозы.

## Энергетическая Катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>

Наносит большой урон и может быть вызвана по желанию, затрачивая энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
Находясь в руке, вы можете телепортироваться в любое место, которое можете видеть, то есть через большинство дверей и окон, но не через сплошные стены.
Она имеет ограниченное количество зарядов, которые медленно восстанавливаются, поэтому имейте в запасе пару зарядов на случай необходимости быстрого отступления.

## Заряд Клана Паука

<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>

Модифицированная взрывчатка C-4, вы начинаете с ним в кармане. Создаёт сильный взрыв, но должен быть установлен в зоне вашей цели.
Для взрыва выбирается случайная область на карте, которая является одной из ваших целей. Его нельзя активировать вручную, достаточно просто прикрепить его к стене или чему-либо еще.
После прикрепления не может быть откреплён.

## Ботинки Ниндзя

Специальная нескользящая обувь, позволяющая передвигаться очень быстро.
Энергия не требуется.

# Цели

- Загрузить X исследовательских нод: Используйте свои перчатки на сервере РнД с количеством разблокированных технологий
- Взломать X дверей на станции: Используйте свои перчатки, чтобы взломать указанное количество дверей.
- Детонировать заряд клана паука: Установите заряд клана паука в случайном месте и наблюдайте за его взрывом.
- Вызвать угрозу: Используйте перчатки на коммуникационной консоли.
- Выжить: Не умереть.

</Document>
