<Document>
  # Космический Ниндзя

  [color=#66FF00]Космический Ниндзя[/color] - это роль призрака, случайным образом появляющаяся в середине и конце раунда. Выбрав её, вы получите снаряжение, цели и приветствие.

  Вы - ниндзя, но в космосе. [color=#66FF00]Клан Паука[/color] отправил вас на станцию, чтобы вы устроили там всевозможный хаос: от вскрытия оружейной и убийства всей станции до войны подскальзываний с клоуном и поединков в клетках ярости.

  Безжалостно ли вы уничтожаете экипаж станции одного за другим или снова и снова убиваете клоуна, ваша дисциплина научила вас, что [color=#66FF00]ваши цели должны быть хотя бы достигнуты[/color]. За честь!

  # Снаряжение

  Вы начинаете с имплантом [color=#a4885c]посмертного растворителя[/color], так что, если вы испугаетесь или решите совершить сэппуку, вы оставите уборщику последний подарок, и всё ваше драгоценное снаряжение не попадет в руки врагов.

  Ваша сумка наполнена инструментами для более тонкого саботажа, а также аварийным запасом на случай, если вам понадобится перекусить.

  У вас есть [color=#a4885c]джетпак[/color] и [color=#a4885c]поисковой навигатор[/color], который позволит вам найти станцию.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="навигатор станции"/>

  ## Костюм Ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja"/>

  Самым важным предметом является [color=#66FF00]ваш костюм[/color], без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
  Для работы вашего костюма требуется электроэнергия. Его [color=#a4885c]внутреннюю батарею[/color] можно заменить, кликнув по ней, держа другую, а [color=#a4885c]батареи большей емкости[/color] означают [color=#a4885c]высокую эффективность ниндзя[/color].
  Текущий заряд можно узнать, осмотрев костюм или в статусе заряда аккумулятора костюма в правом верхнем углу экрана.

  Если у вас закончилась энергия и вам нужно подзарядить аккумулятор, просто используйте перчатки, чтобы поглотить электроэнергию с ЛКП, подстанции или СМЭС.

  ## Перчатки Ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja"/>

  [color=#66FF00]Эти плохиши - ваш хлеб с маслом.[/color]

  Они сделаны из [color=#a4885c]изолированных наномашин[/color], чтобы помочь вам изящно проникнуть в место назначения, не оставляя отпечатков пальцев.

  У вас есть действие переключения перчаток. Когда перчатки включены, они позволяют использовать [color=#a4885c]специальные способности[/color], которые срабатывают при взаимодействии с предметами с пустой рукой и не в боевом режиме.

  Способности ваших перчаток включают:
  - Взлом неограниченного количества дверей.
  - Поглощение электроэнергии из трансформаторов, таких как ЛКП, подстанций или СМЭС. Чем выше напряжение, тем эффективнее поглощение энергии.
  - Вы можете шокировать любое существо, оглушая и нанося ему небольшой урон.
  - Вы можете загрузить технологии с сервера РнД для выполнения одной из ваших целей.
  - Вы можете взломать коммуникационной консоли для вызова угрозы.

  ## Энергетическая Катана

  <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>

  Наносит большой урон и может быть вызвана по желанию, затрачивая энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
  Вы присягнули на верность [color=#66FF00]мечу[/color] и отказываетесь использовать огнестрельное оружие.

  Находясь в руке, вы можете [color=#a4885c]телепортироваться[/color] в любое место, которое можете видеть, то есть через большинство дверей и окон, но не через сплошные стены.
  Она имеет ограниченное количество зарядов, которые медленно восстанавливаются, поэтому имейте в запасе пару зарядов на случай необходимости быстрого отступления.

  ## Заряд Клана Паука

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>

  [color=#66FF00]Модифицированная взрывчатка C-4[/color], вы начинаете с ним в кармане. Создаёт сильный взрыв, но должен быть установлен в зоне вашей цели.
  Для взрыва выбирается случайная область на карте, которая является одной из ваших [color=#a4885c]целей[/color].
  Его нельзя активировать вручную, достаточно просто прикрепить его к стене или особенно уродливому предмету мебели.
  После прикрепления не может быть откреплён.

  ## Ботинки Ниндзя

  Специальная [color=#a4885c]нескользящая обувь[/color], которая поддерживает вашу ловкость, быстроту и вертикальное положение.
  Энергия не требуется.

  # Цели

  - Загрузить X исследовательских нод: Используйте свои перчатки на сервере НИО с количеством разблокированных технологий
  - Взломать X дверей на станции: Используйте свои перчатки, чтобы взломать указанное количество дверей.
  - Детонировать заряд клана паука: Установите заряд клана паука в случайном месте и наблюдайте за его взрывом.
  - Вызвать угрозу: Используйте перчатки на коммуникационной консоли.
  - Выжить: Не умереть.

</Document>
