<Document>
  # Карго
  Отдел снабжения, более известный как Карго, отвечает за обеспечение станции необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырье. Однако они не ограничиваются простыми товарами и могут заказывать широкий спектр различных предметов за пределами станции. Суть в том, что работа Карго заключается в том, чтобы доставить остальным членам станции то, что им нужно.

  ## Оформление заказа
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>
  Каждая ваша транзакция начинается с [color=#a4885c]консоли заказа грузов[/color], с которой вы можете заказывать определённые товары. Для выполнения любого заказа требуются [color=#118C4F]космобаксы[/color], денежная валюта станции. Чтобы сделать заказ, нажмите то, что вам необходимо, введите соответствующую причину заказа и нажмите "ОК". Затем, в нижнем окошке списка заказов, появится сам заказ и рядом с ним надпись "Одобрить".

  ## Пилотирование
  Заказы доставляются на станцию с помощью [color=#a4885c]грузового шаттла[/color] - дистанционно пилотируемого космического корабля, который используется для покупки и продажи товаров. Чтобы управлять шаттлом, сначала нужно найти [color=#a4885c]консоль грузового шаттла[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>
  После клика по консоли, вы должны увидеть окно радара шаттла. Ниже описаны шаги для управления шаттлом вперед и назад:

  - Сначала отстыкуйте все шлюзы.
  - Затем вы сможете управлять шаттлом. Управление довольно простое: W и S - движение вперёд и назад, A и D - поворот влево и вправо, а пробел - тормоз.
  - Найдите кнопку, обозначающую торговый пост. Нажмите на эту кнопку, и шаттл сделает гиперпрыжок к нему.
  - После небольшой задержки снова появится возможность вернуться на станцию гиперпрыжком. После этого просто направьте шаттл обратно в грузовой док и заберите заказанные предметы.

  ## Продажа
  Итак, вы хотите что-то заказать, но у вас нет на это денег? Вам просто нужно что-то продать! Почти всё на станции имеет свою ценность, которую вам может назвать [color=#a4885c]оценочный инструмент[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Найдя что-то стоящее для продажи, поместите это на один из грузовых поддонов шаттла. В следующий раз, когда шаттл будет отправлен на торговый пост, предмет будет продан, а деньги перечислены на банковский счёт станции. Вы также можете заработать ещё больше денег, выполняя [textlink="задания Карго" link="CargoBounties"] или продавая ценные предметы из [textlink="утилизации" link="Salvage"].

</Document>
