<Document>
# Речевые и Текстовые каналы
Общение — ключевая часть Space Station 14. Вы можете нажать [keybind="FocusChatInputWindow"/], чтобы перейти к текстовому полю.

Слово рядом с текстовым полем — это [color=#a4885c]текстовый канал[/color], в который вы собираетесь отправить сообщение, или, скорее, то, как вы собираетесь сказать то, что набрали.

Рядом — это обычная речь с нормальной громкостью.

Шепот можно услышать только когда кто-то рядом. Вы автоматически шепчете в свое радио, чтобы послать по нему сообщение.

Эмоции — это жесты, которые вы делаете. Могут быть увидены любым, кто не ослеп. Вы часто будете видеть, как мимы делают много эмоций.

Сообщения шепотом можно отправлять, начиная сообщение с [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а эмоции можно отправлять, начиная сообщение с ([color=#a4885c]%[/color]).
Вы также можете переключаться между всеми этими текстовыми каналами, нажимая [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Игроки могут не разобрать все, что вы говорите, если вы стоите слишком далеко от них. Это особенно важно, если вы говорите шепотом.

## Гарнитура

Ваша гарнитура позволяет вам общаться по всей станции и с вашим конкретным [color=#a4885c]отделом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Чтобы отправить сообщение на [color=#a4885c]всю станцию[/color] через радио, используйте канал [color=#32cd32]Общий[/color], начиная ваше сообщение с [color=#32cd32]точки с запятой (;)[/color].
Люди, стоящие рядом с вами, могут уловить части вашего радиосообщения, даже если у них нет доступа к соответствующему радиоканалу. Следите за подслушивающими.

## Радио отела

Вы можете отправлять сообщения по радиоканалам вашего отдела, используя [color=#32cd32]двоеточие (:)[/color], за которым следует буква отдела, при условии, что вы носите гарнитуру с ключом шифрования вашего отдела.

Осмотрите свою гарнитуру, чтобы увидеть доступные вам каналы.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Осмотр неизмененной инженерной гарнитуры покажет вам префиксы для каналов [color=#32cd32]Общего[/color] и [color=#f37746]Инженерного[/color].

Также можно использовать [color=#a4885c]:h[/color]. Эта горячая клавиша автоматически переключится на канал вашего отдела.
Например, если вы Инженер станции, то [color=#a4885c]:h[/color] будет по умолчанию переключаться на [color=#f37746]:и[/color].

## Ключи Шифрования
[color=#a4885c]Ключи шифрования[/color] дают вам доступ к соответствующему каналу.

Осмотр инженерной гарнитуры, упомянутой ранее, показывает нам каналы [color=#32cd32]Общий[/color] и [color=#f37746]Инженерный[/color], поскольку гарнитура инженера поставляется с этими [color=#a4885c]ключами шифрования[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Вы можете извлечь ключи шифрования, используя [color=#a4885c]отвертку[/color] на гарнитуре. Новые ключи шифрования вставляются в гарнитуры, если щелкнуть по гарнитуре, держа в руках ключ шифрования.

Все члены командования имеют запасные ключи шифрования для своих соответствующих каналов, но вы также можете запросить один в офисе Главы Персонала (HoP), когда меняете свою должность.

## OOC Каналы
OOC (out-of-character) каналы существуют вне игрового мира. Это LOOC, OOC и Чат Мертвых.

LOOC включен во время раундов, OOC обычно выключен до конца раунда, и вы можете видеть и общаться в Чате Мертвых только когда вы, ну, мертвы.

Не обсуждайте текущий раунд в Discord или в OOC, если он включен во время раунда.
</Document>
