<Document>
[bold]0. НУЛЕВЫЕ ПРАВИЛА:[/bold]

0.1 Играя на нашем сервере, Игрок автоматически принимает эти Правила и обязуется их соблюдать.

0.2 Незнание Правил не освобождает от ответственности за их нарушение.

0.3 Правила не могут охватить все возможные ситуации, поэтому в случаях, не описанных в Правилах, Руководство вправе принимать решения по своему усмотрению, включая действия в обход Правил в случае попыток обойти их или использования неочевидных лазеек.
──────────==========──────────

[bold]ОБЩИЕ ТЕРМИНЫ:[/bold]

RP/Roleplay - Общее понятие отыгрыша персонаж(ей)а на сервере.

NRP/NonRoleplay - Поведение, при котором игрок отыгрывает персонажа так, как тот бы не поступил в реальной жизни или игнорирует и не учитывает последствия его действий, которые могли бы произойти в реальности.

IC/In-Character - Информация, действия или характеристики персонажа игрока которые существуют в текущем окружающем его, внутриигровом мире.

OOC/Out-Of-Character - Полная противоположность предыдущему термину. Любая информация которая никак не касается персонажа игрока, к примеру переписка в LOOC чате.

MG/MetaGaming - Использование OOC информации для получения выгоды в IC.

MH/MetaHating - Перенос неприязни с игрока на его персонажей, вне зависимости от их характера и поведения.

PG/Powergaming - Преувеличение способностей персонажа. К примеру: клоун решил напасть на двоих сотрудников СБ с целью "пошутить" или одержать победу над оными.

FRP/FearRP - Отыгрыш страха персонажа. Обязателен когда тому угрожает опасность.

Abuse - Злоупотребление механиками игры для получения выгоды..

CharacterBan/CB - Блокировка персонажа по IC причинам.

RolePlayKill/RPK - Безвозвратная смерть персонажа по тем или иным причинам.

JobBan/DepartamentBan - Блокировка игроку и/или персонажу определенной роли/отдела по тем или иным причинам.

BrainRot/BR - Чрезмерное использование современного интернет-сленга в IC каналах

Мультиаккаунт - Содержание 2 и более аккаунтов одним человеком и игра на них

Warn - Предупреждение от администрации проекта. По достижению 3 warn’ов подряд, игрок получает блокировку.
──────────==========──────────

[bold]1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ ПРАВИЛ:[/bold]

1.1 Руководство сервера имеет право изменять, дополнять и трактовать правила по своему усмотрению без предупреждения, а также принимать решения в конкретных ситуациях на основании этих изменений.
1.2 Требования администрации обязательны для выполнения. В случае несогласия с решением члена команды, игрок обязан завершить ситуацию и затем подать тикет с жалобой.
1.3 Социальные и технические аспекты сервера могут содержать недостатки. Игроки обязаны сообщать администрации о найденных недочетах или подозрительной активности. Оправдания в стиле "я не виноват, что это работает так" не принимаются.
1.4 Мы придерживаемся серьезного подхода к ролевому отыгрышу. Администрация имеет право регулировать или запрещать сомнительный отыгрыш, который прикрывается "серьезным" стилем, но на деле является клоунадой.
1.5 Каждый игрок обязан относиться к своему влиянию на игровой мир с ответственностью, ориентируясь на реализм происходящего.
1.6 Администрация вправе заблокировать возможность играть на определенном персонаже в случае его многократных нарушений политики NanoTrasen в IC. Блокировка может включать увольнение, казнь, умышленную смерть или другую причину, исключающую его появление на станции. В случае обхода этой блокировки администрация может выдать блокировку на сервере.
1.7 Публикация любых скриншотов интимного отыгрыша, текстовых сообщений и прочего разрешена только с согласия всех участвующих игроков. Использование подобного контента для морального давления запрещено.
1.8 Запрещено создавать не серьезных персонажей с глупыми или смешными именами, отсылающими к знаменитостям или с несуществующими в сеттинге характеристиками. При сомнениях касательно соответствия персонажа игровой тематике, обратитесь к администрации.
1.9 Запрещается создание и отыгрыш психически больного или нестабильного персонажа без обоснования. [bold][color=#ff0000]NANOTRASEN НЕ ПРИНИМАЕТ И НЕ СОДЕРЖИТ ПОДОБНЫЕ АКТИВЫ НА СВОИХ ОБЪЕКТАХ.[/color][/bold]
1.10 Запрещен несерьезный отыгрыш через чаты отыгровок, например, выполнение сложного или рискованного действия за считанные секунды без ожидания ответного эмоута.
1.11 Запрещены PowerGaming, MetaGaming, MetaHating, Abuse, BrainRot.
1.12 Мультиаккаунт запрещен и может быть разрешен только при обсуждении с администрацией.
1.13 Запрещено неподобающее и оскорбительное поведение в IC/OOC чатах.
1.14 Запрещается нарушение режима RP после прибытия эвакуационного шаттла на станцию. NonRP-Time начинается только после манифеста.
──────────==========──────────

[bold]2. ОГРАНИЧЕНИЕ НА ПРОФЕССИОНАЛЬНЫЕ НАВЫКИ:[/bold]

Наш проект не будет ограничивать игроков таблицей навыков, так как несмотря на то что она способна четко и ясно расставить экипаж по своим местам и ролям. В то же время она - является крайне сомнительной с точки RP, а именно с долгосрочной её перспективы. Следуя примеру и инструкциям подобной таблицы - ваш персонаж будучи врачом в одной смене, обязан забыть все свои навыки в другой, если он сменит свою должность.
Мы же стремимся к более “реалистичной” реализации данной части проекта. Самый легкий пример - Ваш персонаж будучи матёрым поваром, инженером или врачем - не забудет магическим образом весь многомесячный опыт работы что у него был при переходе в другой отдел. Но, это не означает что ваш персонаж, к примеру клоун или мим, отработав смены 3-4 на инженере, познает все искусства взлома, саботажа или сборки тех или иных предметов/структур.
Стоит также учитывать, что чем сложнее профессия/должность у вашего персонажа - тем дольше он будет её осваивать, и для должностей свыше ассистентов требуется окончить профессиональное учебное заведение. Соответственно логично что отдел сервиса будет самым легким в освоении, в то время как Глава, допустим, Ученых или Врачей будет осваиваться гораздо дольше, не говоря уже о Капитане.
──────────==========──────────

[bold]3. АНТАГОНИСТЫ:[/bold]

3.1 [bold]Агенты, Ниндзя и Воры.[/bold] У них есть чёткие свои задания, которые необходимо выполнить [bold]незаметно[/bold] и без лишнего шума. Если в заданиях не сказано прямым текстом кого-то убить значит убийство недопустимо. Бывают исключительные ситуации, когда антагонист вынужден кого-то убить или действовать открыто для выполнения своих задач или для сокрытия своей личности, но Игрок должен стараться не допускать возникновения таких ситуаций.
3.2 [bold]Ядерные Оперативники.[/bold] У них одна единственная задача: взорвать станцию. Если по счастливому стечению обстоятельств никто из сотрудников станции не мешает это сделать, то и убивать никого не нужно (сами помрут в адском пламени взрыва). В противном случае разрешается убивать всех, кто мешает выполнению основной задачи ЯО.
[bold]Остальным антагонистам беспричинное убийство разрешено.[/bold]
──────────==========──────────

[bold]4. EROTIC ROLE PLAY:[/bold]

4.1 Запрещена любые ЕРП отыгровки вне "ERP" (префикс "-") чата.
4.2 ЕРП запрещено в любых ситуациях, когда угроза здоровью персонажа или наличие неотложных задач делает его неподходящим, включая повышенный код.
4.3 ЕРП запрещено на должностях Глав станции, ПЦК и Ядерных Оперативниках вне Расслабленного режима.
4.4 ЕРП запрещено без предварительного согласия обоих сторон в ООС.
4.5 ЕРП запрещено вне дорм или других закрытых помещений.
4.6 ЕРП запрещено без предварительной романтической линии между персонажами.
4.7 Запрещен ЕРП жанров копро, зоо, гуро, некро.
──────────==========──────────

[bold]РЕКОМЕНДАЦИИ ИГРОКАМ:[/bold]

- Не стоит безостановочно жаловаться, если вас что-то не устраивает. Лучше предложите свою помощь, альтернативу, решение проблемы.
- Находясь в роли персонажа, будьте серьезны и придерживайтесь своего характера.
- Идеальных персонажей не бывает. Делайте своих персонажем реалистичными, со своими недостатками и пороками.
- Уважайте игроков и администрацию. Если администратор не прав, подайте на него жалобу в тикете приложив все претензии и доказательства.
- Нужно учитывать то что каждый персонаж посвятил обучение одному делу (т.е. одному отделу) и с точки зрения RP, создания под каждый отдел своего персонажа - очень приветствуется.

[bold][color=#ff0000]СОГЛАШАЯСЬ С НАШИМИ ПРАВИЛАМИ ВЫ ПОДТВЕРЖДАЕТЕ ЧТО ВАМ БОЛЕЕ 18 ЛЕТ.[/color][/bold]
</Document>
