<Document>
	# Криминальные записи
	Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого лица, включенного в список экипажа.

	<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

	Любой может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ к системе безопасности, могут что-либо изменять.

	Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
	- Панель поиска, рядом с которой есть фильтр, позволяющий фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

	- Список всех членов экипажа в манифесте, при выборе одной из записей отобразятся судимости члена экипажа. Список фильтруется по строке поиска, поэтому убедитесь, что он пуст, если вы хотите получить общий обзор!

	- Сами судимости

	В разделе "Запись" вы можете:
	- Смотрите информацию о члене экипажа, связанную с безопасностью, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

	- Измените статус безопасности между [color=серый]Отсутствует[/color], [color=желтый]Разыскивается[/color] и [color=красный]Задержан[/color]. При установке значения Разыскивается вам будет предложено указать причину.

	- Если они объявлены в розыск, вы можете увидеть причину, указанную под выпадающим списком статуса.

	- Как только кто-то был арестован, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что их больше не нужно захватывать.

	- После того, как они отбудут свой срок, освободите их и измените их статус на "Нет", чтобы никто не думал, что они сбежавшие заключенные.

	- Откройте окно истории преступлений, чтобы проверить или изменить его.

	В окне истории преступлений перечислены чьи-либо преступления, и его можно изменить несколькими способами:
	- Автоматически, просто установив чей-либо статус на "арестован". Причина будет добавлена в "АРЕСТОВАН:", чтобы было легко увидеть автоматические записи.

	- Добавьте новую строку, нажав "Добавить" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать их преступление и срок наказания, консоль автоматически вставит время смены, так что вам это не нужно!

	- Выберите строку нежелательной истории и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее. Отлично подходит для сохранения записей в чистоте от выходок клоуна с украденным удостоверением личности.

	Теперь вы можете стать администратором, которым всегда хотели быть.
</Document>
