<Document>
  # Обезвреживание Больших Бомб
  Итак, вы нашли большую бомбу, и она пищит. Этим бомбам требуется много времени на детонацию, и они пробивают большую дыру в корпусе. Продолжайте читать, и никто не взорвётся.

  ## Снаряжение
  Для обезвреживания требуется два основных инструмента, однако для идентификации проводов очень полезен мультитул.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Что касается защитного снаряжения, то [color=yellow]сапёрный костюм[/color] или любое другое защитное снаряжение может помочь вам при взрыве не разорваться на куски.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Твердотельные бомбы
  Ниже перечислены два распространенных типа бомб, с которыми можно столкнуться при обезвреживании. Учебная бомба наносит незначительные повреждения корпусу и, как правило, не убивает. Бомба синдиката, однако, проделает большую дыру в корпусе и взрывом разорвёт вас, если на вас не будет защитного снаряжения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Взведение
  Чтобы взвести бомбу, можно либо [color=yellow]щёлкнуть правой кнопкой мыши[/color] и нажать [color=yellow]Начать обратный отсчёт[/click], либо [color=yellow]alt-клик[/color] по бомбе. Она начнет пищать.

  ## Время
  Бомба имеет ограниченное время до детонации, минимум 90 и максимум 300 секунд. Таймер можно увидеть, осмотрев бомбу, если только не перерезан провод Течения. Как только таймер достигнет нуля, бомба взорвётся.

  ## Болты
  По умолчанию, после взведения бомба прикручивается болтами к полу. Необходимо найти провод БОЛТ и перерезать его, чтобы отключить болты, после чего можно открутить бомбу и выбросить её в космос.

  ## Провода
  Чтобы обезвредить бомбу, необходимо получить доступ к проводке. Открыть панель доступа можно с помощью [color=yellow]отвёртки[/color]. Внутри вы найдёте множество типов проводов. В стандартной бомбе синдиката имеется около [color=yellow]10 проводов[/color], 3 из которых являются пустышками, [color=red]3 вызывают детонацию[/color], а остальные, которые не были упомянуты, можно найти дальше (рядом с проводами БУМ). С каждым проводом можно выполнить 3 действия. Вы можете:
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color] с помощью мультитула, это поможет вам безопасно определить большинство проводов.
  - [color=red]Перерезать провод[/color] кусачками, это может вызвать различные эффекты, будьте осторожны с перерезанием без причины!
  - [color=green]Восстановить провод[/color] кусачками, это может восстановить некоторую функциональность бомбы, если она не одноразовая.

  Переходим к типам проводов.

  ## Типы Проводов
  [color=#a4885c]Провод Активации (АКТВ)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Подача импульса на провод заставит его издать щебечущий звук и задержит взрыв на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода обезвреживает бомбу, если она активна, в противном случае запускается таймер.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод Течения (ТЧНЕ)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Подача импульса на провод переводит время на 15 секунд вперёд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода отключает отображение таймера при осмотре.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод Задержки (ЗДРК)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Подача импульса на провод задержки приводит к отсрочке взрыва на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Ничего.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод Бума (БУМ)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: [color=red]Бомба взорвётся, если уже взведена![/color]
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: [color=red]Бомба взорвётся, если уже взведена![/color] В противном случае, бомба будет деактивирована.
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Повторная активация бомбы, если она была отключена ранее.

  [color=#a4885c]Провод Болтов (БОЛТ)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color]: Подача импульса на провод заставит болты крутиться.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода отключит болты, выбросите её в космос!
  - [color=green]Восстановить провод[/color]: Восстановление провода приведёт к повторному включению болтов.

  [color=#a4885c]Провод-пустышка[/color]
  - Провода-пустышки ничего не делают. На них можно свободно подавать импульс, перерезать и восстанавливать, и это абсолютно никак не повлияет на саму бомбу.
</Document>
