<Document>
  # Отпечатки

  В вашем распоряжении множество инструментов, которые помогут вам собрать и изучить доказательства.

  # Log probe

  Это небольшое приложение для вашего КПК невероятно полезно: просто установите картридж, и ваш КПК получит возможность сканировать всё, что имеет доступ (например, шлюзы), и видеть, кто недавно ими пользовался.

  Обычно его можно найти в шкафчике детектива. Вставив его в КПК, перейдите во вкладку "Программы", и там должно появиться приложение Log Probe. Чтобы воспользоваться приложением, нужно просто взаимодействовать со всем, что требует доступа к КПК, пока приложение открыто, и информация будет мгновенно отображена в нём.

  Следует отметить, что имени, отображаемому в приложении, нельзя доверять на 100%, так как оно получает имя из идентификационной карты того, кто использовал сканируемую вещь, поэтому, если, например, кто-то открыл шлюз без карты, приложение отобразит "Неизвестный" в качестве имени.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и Отпечатки

  ## Как получить чью-то ДНК?

  С помощью [color=#a4885c]криминалистического сканера[/color] можно сканировать лужи крови, рвоту, стаканы, бутылки, банки и другие ёмкости с жидкостями, чтобы получить ДНК любого человека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Поэтому учитывайте это, прежде чем драться с кем-то.

  Тот же сканер может также получить информацию об отпечатках пальцев того, кто прикасался практически к любому предмету. Если возможный преступник использовал перчатки, то ваш сканер распечатает, какие волокна остались на месте преступления.

  ## У меня есть ДНК. Как мне узнать, чья она?

  Вы можете распечатать криминалистическую информацию о предмете, который вы отсканировали, чтобы никогда не потерять её. Теперь, имея на руках бумагу с ДНК, вы можете просто найти [color=#a4885c]консоль станционного учёта[/color] и поискать человека, чья ДНК совпадает. То же самое относится и к определению того, чей это отпечаток пальца.

  ## Снятие отпечатков
  Отпечатки пальцев можно снять и на месте преступления, если заставить человека снять перчатки и приложить к пальцам криминалистическую пластинку. Не нужно бежать обратно к [color=#a4885c]консоли станционного учёта[/color], чтобы проверить, совершил ли преступление Ассистент!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Когда люди в перчатках касаются чего-либо на станции, они обязательно оставляют после себя волокна. Это усложняет дело, но для настоящего детектива нет ничего неразрешимого.

  Существует до [color=red]25[/color] различных типов волокон. Сможет ли это помешать вам раскрыть дело?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
