<Document>
  # Служба безопасности
  Обеспечение безопасности станции и экипажа является первостепенной задачей службы безопасности. Будь то Агенты Синдиката, Ядерные Оперативники, Зомби или просто буйный персонал. Служба безопасности всегда наготове, чтобы сохранить порядок и сдержать толпу.

  ## Снаряжение
  Для начала у нас есть нелетальная экипировка, способная заставить любого следовать правилам. И [color=#f0a105]дубинка-шокер[/color], и [color=#00ffff]дизейблер[/color] способны ограничить движение злоумышленника, в то время как наручники могут быть применены для того, чтобы лишить преступника свободы движения и доступа к своим рукам.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Вспышки
  [color=#00fa9a]Вспышки[/color] являются эффективным средством для разгона толпы и задержания особо прытких целей. Они обладают большой площадью поражения и ослепляют всех, кто не имеет защиту глаз.
  Стоит отметить, что вспышки можно использовать как по большой площади (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и если атаковать ими кого-либо в [color=red]боевом режиме[/color]. Важно отметить, что локализованные вспышки длятся в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем вспышки по большой площади.
  Служба безопасности и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие сотрудники имеют средства защиты глаз от [color=#f0a105]светошумовых гранат[/color] и [color=#00fa9a]вспышек[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="очки охраны"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>
  ## Летальное
  Если ситуация вынудит, служба безопасности имеет доступ к лазерным карабинам, дробовикам, пистолетам и автоматическим винтовкам, способным вести огонь на поражение против любого, кто выступит против станции.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
