<Document>
  # Служба безопасности
  Обеспечение безопасности станции и экипажа является задачей номер один для Службы безопасности. Независимо от того, кто это - [textlink="агенты Синдиката" link="Traitors"], [textlink="Ядерные Оперативники" link="NuclearOperatives"], [textlink="Зомби" link="Zombies"], или просто буйные сотрудники. Служба безопасности готова поддерживать порядок и контролировать толпу.

  ## Персонал
  [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] состоит из Кадетов, Офицеров, И детектива. [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] контролируется Смотрителем и Главой Службы Безопасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Secoff"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Warden"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
  </Box>

  ## Снаряжение
  Во-первых, у нас есть нелетальные средства, которые превосходят простое требование подчиняться инструкциям. Как дубинка, так и дизейблер способны ограничить передвижение нападающего, в то время как наручники можно использовать, чтобы лишить преступника свободы передвижения и доступа к его рукам. Наручники также повалят человека на землю, если ваш [color=red]боевой режим[/color] активен во время снятия наручников.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Вспышки
  Вспышки являются эффективным средством для разгона толпы и задержания особо ловких целей, при этом большая площадь воздействия ослепит всех, кто не имеет соответствующей защиты.
  Стоит отметить, что вспышки можно использовать как на большом расстоянии (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и при атаке кого-либо при активном [color=red]режиме вреда[/color]. Важно отметить, что локальные вспышки оглушают в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем вспышки на большой площади.
  Служба безопасности и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие сотрудники имеют средства защиты глаз от вспышек и светошумовых гранат.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

  ## Летальное вооружение
  Если того потребует ситуация, [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] имеет доступ к лазерным винтовкам, дробовикам, пистолетам и автоматам, способным вести огонь на поражение по любому, кто решит выступит против станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
