<Document>
  # Робототехника
  Научный отдел имеет возможность создавать несколько уникальных типов роботов для нужд станции. Для начала вам необходимо изучить технологию [color=#a4885c]робототехники[/color].

  ## Фабрикатор экзокостюмов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
</Box>
  В [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color] вы будете печатать большинство деталей для своих творений, таких как:
  - Конечности борга/бота
  - Детали и оборудование Мех
  - Датчики движения

  Использование фабрикатора экзокостюмов точно такое же, как и у любого другого фабрикатора на станции; просто кликните на сам фабрикатор, чтобы открыть его меню, затем кликните на иконку детали, которую вы хотите напечатать.
  - Нет рецептов? Нажмите на кнопку [color=#a4885c]синхр[/color] в том же меню, чтобы проверить наличие новых чертежей. Если и после этого ничего не появилось, скорее всего, вы еще не исследовали соответствующую технологию!
  - Если рецепт отображается серым цветом, это, скорее всего, связано с нехваткой материалов. Чтобы добавить новые материалы ([color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] или [color=#AED6F1]стекло[/color]), просто кликните по фабрикатору, удерживая соответствующий материал в руке.

  Каждая станция по умолчанию начинается с полным набором робототехнического оборудования, но вы можете сделать еще один фабрикатор, при наличии технологии [color=#a4885c]Робототехника[/color], которая позволит вам изготовить машинную плату.

  ## Боты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Чистобот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медибот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Мимбот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] - это небольшие, простые автоматизированные машины, которые могут выполнять простые задачи, например, мытьё полов. Они не используют батареи питания, но весьма хрупки. Для их создания потребуются детали, которые можно изготовить в фабрикаторе экзокостюмов.

  Чтобы создать бота, откройте меню [color=#a4885c]"Строительство"[/color] и перейдите в категорию "Утилиты" (или просто наберите в поиске "bot"), и перед вами откроется весь список рецептов. Для того чтобы собрать бота, необходимо, чтобы детали, указанные в рецепте, были рядом с вами, после чего кликните на кнопку [color=#a4885c]"Создание"[/color], и через несколько секунд ваш новоиспеченный кремниевый слуга должен появиться у ваших ног!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="АТМЕ Рипли"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="Х.О.Н.К."/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] - это металлические громадины, предназначенные для выполнения различных задач в соответствии с их моделью. Их пилотируют игроки, и для их функционирования требуются батареи питания.

  Для создания каждого мехи требуется свой уникальный набор конечностей и деталей. Их можно изготовить в Фабрикаторе экзокостюмов, как и любые другие детали, за исключением необходимых [color=#a4885c]микросхем[/color], которые изготавливаются в [color=#a4885c]принтере схем[/color], который обычно можно найти в научном отделе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Центральный модуль управления Рипли"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Периферийный модуль управления Рипли"/>
</Box>

  Например, обе приведенные выше печатные платы необходимы для создания меха Рипли и не могут быть использованы для создания любого другого меха.

  Чтобы начать создание мехов, распечатайте их упряжь в Фабрикаторе и установите руки и ноги, вы можете осмотреть её, чтобы понять, как продолжить создание.
  - Каждый мех требует определенного сочетания проводов, использования инструментов и собственных уникальных микросхем после сборки ходовой части. Большинство мехов имеют две или более уникальных микросхем. Например, мех [color=#a4885c]Рипли[/color] требует микросхемы [color=#a4885c]центральный модуль управления Рипли[/color] и [color=#a4885c]периферийный модуль управления Рипли[/color].
  - Для создания мехов требуется большое количество материалов - не забудьте спросить у своих коллег-ученых и грузового персонала, каких материалов вам не хватает!

  ## Оборудование
    Мех - это не более чем дорогй кусок металла без своих эксклюзивных инструментов. Оборудование может быть создано в фабрикаторе, как и любая другая деталь.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гидравлический зажим, как пример."/>
</Box>
  - Чтобы установить оборудование, просто щелкните по меху с оборудованием в вашей руке.
  - Чтобы выбрать оборудование, находясь в мехе, выполните действие "Цикл", пока нужный вам инструмент не будет экипирован.
</Document>
