<Document>
  # Ксеноархеология
  Ксеноархеология - это научный подотдел, занимающийся исследованиями и экспериментами над инопланетными артефактами.

  At the start of each shift, the Science department will usually have access to at least two artifacts to experiment on. You can buy more by talking to the Cargo department.

  By researching the unique things each artifact can do, you gain Research Points, increase the artifact's sale value, and potentially discover a useful ability or two that can help your department or the whole station!

  ## Ноды Артефактов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>
  Артефакты состоят из случайно сгенерированного древа нод (узлов). У этих нод есть "[color=#a4885c]глубина[/color]", показывающая, насколько опасна нода, и количество других нод, соединённых с ней, называемых "[color=#a4885c]гранями[/color]",

  Артефакты всегда начинаются с нулевой глубины, корня древа. Путешествие по древу с целью найти как можно больше нод - главная цель учёных, работающих над ними. Из нод извлекаются знания, чтобы получить очки исследований и повысить продажную стоимость артефакта.

  Каждая нода состоит из двух компонентов: [color=#a4885c]стимула[/color] и [color=#a4885c]реакции[/color].

  Стимул - это внешнее поведение, которое вызывает реакцию. Их существует множество, и в нодах с большей глубиной есть более трудновыполнимые стимулы. Для запуска некоторых стимулов потребуется импровизация, и вам, возможно, придется обратиться в другие отделы, чтобы получить все необходимое.

  Некоторые реакции вызывают мгновенные эффекты, а другие - постоянные изменения. Когда артефакт активируется, реакция вызывает случайное перемещение артефакта в другую ноду, с которой он связан.

  Проведя некоторые эксперименты, вы сможете понять, как связаны различные ноды артефакта и как перемещаться между ними, многократно активируя ноды.

  Все ноды с ненулевой глубиной имеют ровно одну грань, ведущую вверх к родительской ноде. Все остальные грани ноды ведут вниз, на следующую глубину.

  ## Анализатор артефактов и Аналитическая консоль
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
  </Box>
  Основное снаряжение, которое Вы будете использовать в Ксеноархеологии - это [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]аналитическая консоль[/color]. Вы можете использовать их для создания отчетов, содержащих ценную информацию об артефакте.

  Чтобы настроить их, просто соедините их с помощью конфигуратора сети и поместите артефакт поверх анализатора. На каждой станции уже установлена как минимум одна такая машина.

  Используйте кнопку [color=#a4885c]Сканировать[/color] на консоли, чтобы узнать, какой стимул нужен артефакту и какова будет его реакция. Сканирование занимает тридцать секунд.

  Используйте кнопку [color=#a4885c]Печать[/color], чтобы сохранить результат сканирования и обратиться к нему позже.

  Обнаружив новую ноду, вы можете извлечь очки из артефакта с помощью кнопки [color=#a4885c]Извлечь[/color].

  ## Сборка артефакта
  <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент Артефакта"/>

  Можно собрать несколько фрагментов артефактов и собрать их в рабочий артефакт. Их можно попросить у Утилизатора, который обычно находит их при добыче астероидов или во время экспедиций.

  ## Обход смещений
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
  </Box>
  Артефакты, помещенные на анализатор артефактов с питанием, подвергаются смещению, которое влияет на то, в какой узел они переместятся после активации. Смещение можно настроить в консоли артефактов.

  Существует два типа смещений:
  - [color=#a4885c]Вверх:[/color] отдаёт предпочтение нодам, расположенным ближе к началу древа. Это приводит к уменьшению глубины.
  - [color=#a4885c]Вниз:[/color] предпочтение отдается нодам, расположенным дальше от начала древа. Это приводит к увеличению глубины.
</Document>
