<Document>
	## Начало
	Это не все существующие рецепты, этот список предназначен для демонстрации основ.

	Продукты смешиваются в мензурке, блюдо готовится в микроволновой печи. Время приготовления обычно указывается в рецепте.

	внимание: Это не автоматически сгенерированный список, все перечисленное здесь может устареть. В Вики гораздо больше информации, чем указано здесь.

	## Основы: Замешивание

	- Тесто = 15 муки, 10 воды
	- Кукурузное тесто = 1 яйцо (6 штук), 10 молока, 15 кукурузной муки
	- Тесто для тортилы = 15 кукурузной муки, 10 воды
	- Тофу = 5 универсальных ферментов (катализаторов), 30 соевого молока
	- Тесто для пирога = 2 яйца (12 штук), 15 муки, 5 столовых ложек соли
	- Тесто для торта = 2 яйца (12 штук), 15 муки, 5 сахара
	- Тесто для веганского торта = 15 соевого молока, 15 муки, 5 сахара
	- Сливочное масло = 30 г молока, 5 г поваренной соли (катализатор)
	- Головка сыра = 5 г универсального фермента (катализатор), 40 г молока
	- Сырное бревно = 5 г фермента (катализатор), 10 г козьего молока
	- Фрикадельки = 1 яйцо (6 штук), 5 муки, 5 необжаренных животных белков
	- Шоколад = 6 какао-порошков, 2 молока, 2 сахара
	- Необжаренные животные белки: измельчить сырое мясо

	<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughCornmeal"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodTofu"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughPie"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCakeBatter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughFlat"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughTortilla"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodButter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatMeatball"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCheese"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodChevre"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSnackChocolateBar"/>
</Box>

	## Второстепенные продукты

	- Кусочек теста: нарезать тесто
	- Булочка: положить в микроволновку кусочек теста на 5 секунд
	- Сырая котлета: нарезать сырое мясо
	- Сырный ломтик: нарезать головку сыра
	- Плоское тесто: раскатайте тесто скалкой либо другим крыглым объектом (огнетушитель, жестяная банка, бутылка).
	- Ломтик теста для тортильи: нарежьте тесто для тортильи
	- Плоское тесто для тортильи: Используйте скалку или круглый предмет (огнетушитель, банку из-под содовой, бутылку) на ломтик теста для тортильи
	- Форма для тако: Разогрейте тесто для тортильи в микроволновой печи в течение 5 секунд

	## Примеры блюд

	- Хлеб: положить в микроволновку тесто на 10 секунд
	- Бургер: положить в микроволновку 1 булочку и 1 сырое мясо на 10 секунд
	- Томатный суп: 10 ед. воды, 1 пустая миска и 2 помидора на 10 секунд
	- Цитрусовый салат: 1 пустая миска, 1 лемон, 1 лайм, 1 апельсин на 5 секунд
	- Маргарита: положить в микроволновку 1 плоское тесто, 1 сырный ломтик и 4 помидора на 30 секунд
	- Торт: 1 тесто для торта в микроволновку на 15 секунд
	- Яблочный пирог: 1 тесто для пирога, 3 яблока и 1 формочку для пирога на 15 секунд
	- Тако с говядиной: Разогрейте в микроволновой печи 1 форму для тако, 1 котлету из сырого мяса, 1 ломтик сыра в течение 10 секунд
	- Карп по-кубински: Разогрейте в микроволновой печи 1 тесто, 1 ломтик сыра, 1 Чили, 1 мясо карпа в течение 15 секунд
	- Пирог с банановым кремом: Разогрейте в микроволновой печи 1 тесто для пирога, 3 банана и 1 форму для пирога в течение 15 секунд
	- Картофель фри с морковью: Разогрейте в микроволновой печи 1 морковь, 15 г соли в течение 15 секунд
	- Блинчики: Разогрейте в микроволновке 5 г муки, 5 г молока, 1 яйцо (6 г) в течение 5 секунд

	<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBreadPlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBurgerPlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSoupTomato"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSaladCitrus"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPizzaMargherita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCakePlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPieApple"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodTacoBeef"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealCubancarp"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPieBananaCream"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealFriesCarrot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedPancake"/>
</Box>

</Document>
