<Document>
# Уборщик

Вы поддерживаете чистоту, иногда это тяжелая работа, но кто-то должен ее делать. Здесь вы узнаете об инструментах и способах их использования.

## Основное оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
</Box>

## Дополнительное оборудование
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VehicleJanicart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="голопроектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
## Сбор и слив жидкостей
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Приведение в порядок.
Теперь перейдем к (образно) мясу и картофелю. Мы здесь, чтобы убираться, верно? Давайте будем проще. Основные инструменты, которые вы будете использовать, - это верная швабра, мешок для мусора, космический очиститель и одно из трех различных вёдер.

Швабра: Наполните свою тележку водой, затем найдите несколько луж! Намочите швабру и вытрите их, образовавшаяся лужа высохнет через некоторое время. Не забывайте о знаках мокрого пола!
- Чтобы осушить тележку, перетащите ее (курсором) на дренаж. Это приведёт к сливу всех жидкостей из тележки! Дренажи обычно можно найти в отделе химии, в морозильной камере на кухне и, конечно, в туалете уборщика.

Мусор: Поместите его прямо в мешок или возьмите в руку. Кликните на пол рядом с мусором, чтобы собрать весь близлежащий мусор, или кликните на каждый предмет по отдельности. Использование мешка на мусорном контейнере приведет к его опустошению.
- Карго может захотеть получить часть вашего мусора, поэтому стоит время от времени заглядывать в мешок!

Космический очиститель: Этот чудо-спрей может делать две вещи: очищать граффити и, в крайнем случае, очищать лужи!
- Возможно, вы сможете получить больше этого средства, попросив его у химиков.

## Дополнительные обязанности
Хороший уборщик всегда ищет, чем бы еще заняться, и в вашем распоряжении множество инструментов. Следите за разбитыми лампочками, помогите повару разобраться с мышами на кухне, а если вы чувствуете себя по-настоящему щедрым, постарайтесь пополнить запасы в торговых автоматах и аварийных шкафах по всей станции!

## Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>
</Document>
